<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Content>
  <Element Type="Opus" Name="Lastenheft" Short="Lastenheft" Description="Lastenheft Wundmanager.">
    Lastenheft Wundmanager
    <Element Type="Section" Name="Vorblatt">
      Vorblatt
      <Element Type="Text">
        <p>
          Lastenheft für das Software-Modul „Wundmanager“ der Soleosoft GmbH
          aktueller Versionsstand:
        </p>
        <p>1.9</p>
        <p>erstellt durch:</p>
        <p>Andreas Rudolph</p>
      </Element>
    </Element>
    <Element Type="Section" Name="Änderungsverzeichnis">
      Änderungsverzeichnis
      <Element Type="Table">
        <table>
          <tr>
            <td>
              <p>
                <b>Datum</b>
              </p>
            </td>
            <td>
              <p>
                <b>Version</b>
              </p>
            </td>
            <td>
              <p>
                <b>Geänderte Kapitel, was</b>
              </p>
            </td>
            <td>
              <p>
                <b>Geändert durch</b>
              </p>
            </td>
          </tr>
        </table>
      </Element>
    </Element>
    <Element Type="Section" Name="Freigabe">
      Freigabe
      <Element Type="Table">
        <table>
          <tr>
            <td>
              <p>
                <b>Datum</b>
              </p>
            </td>
            <td>
              <p>
                <b>Vers. – Nummer</b>
              </p>
            </td>
            <td>
              <p>
                <b>Freigabe durch</b>
              </p>
            </td>
            <td>
              <p>
                <b>Signum</b>
              </p>
            </td>
          </tr>
        </table>
      </Element>
    </Element>
    <Element Type="Section" Name="Beschreibung des IST- Zustandes">
      Beschreibung des IST- Zustandes
      <Element Type="Text">
        <p>
          Die Firma soleosoft GmbH bietet
          auf dem elektronischen Wege den Expertenstandard für ein Entlassungsmanagement
          für Krankenhäuser und Pflegeheime an. Der Standard soll das
          Entlassungsmanagement, welches nach Paragraph
          <b>§</b>
          113a Absatz 4 SGB XI vom
          Gesetzgeber klar gefordert wird und welches vorgibt wie und mit welchen Aufwand
          eine Entlassung mit Nachversorgung zu erfolgen hat, umsetzen. Jedes Krankenhaus
          und jede Pflegeeinrichtung hat sich daran zu orientieren und einen derartigen
          Prozess zu initiieren. Um diesen Prozess für die Partner attraktiv zu machen,
          zu unterstützen und/oder zu vereinfachen, bietet soleosoft GmbH eine Software an,
          welche dem Kunden über ein Internetplattform zur Verfügung gestellt wird. Der
          aktuelle Releasestand ist eine Version 2.0 (siehe Schaubild), welche auch aktiv
          auf dem Geschäftsmarkt vertrieben wird. Die Beseitigung kleinere Fehler oder Verbesserungen
          an der Software werden aktuell am laufenden System durch ein Systemhaus
          realisiert.
        </p>
      </Element>
      <Element Type="Image" width="681" Height="588">images/image001.jpg</Element>
      <Element Type="Text">
        <p>
          Weiterhin hat es sich soleosoft
          zur Aufgabe gemacht, die neuen Softwareprodukte modularer zu gestalten. Aus
          diesem Grund wird auch das Modul Wundmanager aus dem Hauptpaket herausgezogen.
          Das heißt aber nicht, dass es im Hauptprodukt (soleosoft 3.0) keinen
          Wundmanagement mehr geben wird. Dieser wird jedoch nur mit
          Standardfunktionalitäten ausgestattet sein. Man könnte ihn auch als
          Wundmanager-Light bezeichnen.  Aus strategischer Sicht erhofft sich soleosoft
          durch die Trennung des Produktes, für sein Hauptsystem eine bessere Vermarktung
          und mehr Flexibilität für den Endkunden. Auch kann mit diesem Schritt das
          Lizenzmodell umgestellt werden.
        </p>
        <p>
          Wichtig ist,  dass der
          <i>
            Wundmanager
            Pro
          </i>
          sowie auch andere Wundmanager-Systeme auf dem Markt eine Schnittstelle besitzen,
          um mit soleosoft 3.0 zu kommunizieren. Dies bedeutet, Benutzer die soleosoft
          3.0 einsetzen, können auf Daten des
          <i>Wundmanager Pro</i>
          zurückgreifen bzw.
          werden diese über den Gateway konvertiert und dem Benutzer bereitgestellt. Dies
          ist aber eine optionale Funktion, welche separat lizenziert werden muss.
        </p>
      </Element>
    </Element>
    <Element Type="Section" Name="Ziel der Maßnahmen">
      Ziel der Maßnahmen
      <Element Type="Text">
        <p>
          Ziel
          dieses Lastenheftes ist es, eine neue Software zu entwickeln, um den Endkunden
          über verschiedene Wege bereitzustellen. Die neue Software soll auf
          verschiedenen Betriebssystemen sowie Endgeräten lauffähig sein. Demnach muss es
          eine Softwareversion für Microsoft Betriebssysteme bzw. Apple und Android
          geben. Die Software soll den Endkunden bei der professionellen Wundversorgung
          als Hilfsmittel unterstützen und folgende Bereiche abdecken.
        </p>
        <p>Dokumentation der Wundversorgung</p>
        <p>Visuelle Darstellung der Wunde im System</p>
        <p>Vermessung der Wunden</p>
        <p>Einbindung des Hausarztes bei fachlichen Themen</p>
        <p>Vergabeempfehlung von Wundversorgungsmitteln durch den Benutzer</p>
        <p>
          Rezeptgenerierung durch das System zur elektronische Freigabe des
          Hausarztes
        </p>
        <p>Bestellung von Hilfsmitteln für die Wundversorgung</p>
        <p>Archivierung der Daten im System für 30 Jahre</p>
        <p>online und offline Variante des Systems</p>
        <p>Prozess orientierte Verarbeitung bei der Wundversorgung</p>
        <p>
          Soleosoft richtet sich bei der
          Umsetzung bzw. Entwicklung der neuen Software nach den gesetzlichen Vorgaben
          (Expertenstandard Wunde), sowie nach den fachlichen Anmerkungen von mehreren
          Unternehmen, die im Bereich Wundversorgung unterwegs sind.
        </p>
        <p>
          Das System muss in der Lage sein,
          vollständig ohne Verbindung zum Hauptsystem lauffähig zu sein, da es bei den
          Einsatzort vorkommen kann, dass keine Internetverbindung vorhanden ist.
        </p>
      </Element>
      <Element Type="Image" width="896" height="279">images/image002.png</Element>
      <Element Type="Text">
        <p>
          Die Firma soleosoft GmbH wird
          nach dem Beginn der Softwareentwicklung allen Kunden einen offiziellen Zeitplan
          bekanntgeben. Dieser Zeitplan wird im Detail mit dem Systemhaus vorher abgestimmt.
          Dabei ist eine Einhaltung der dort verankerten Termine unabdingbar, da eine
          Verschiebung seitens der soleosoft GmbH nicht akzeptiert werden kann.
        </p>
        <p>
          Der Auftraggeber (AG) fordert
          eine intensive Überprüfung des Konzeptes, um eine vollfunktionale neu
          Softwareversion und das dazu gehörige Hardwarekonzept zu erzielen. Sind
          Änderungswünsche seitens des Auftragnehmers (AN) vorhanden, sind diese im
          Detail im Vorfeld abzustimmen. Sollten Anregungen oder neue Ideen bzw.
          Konzeptveränderungen vom AN bestehen, bitten wir Sie, diese uns ebenfalls rechtzeitig
          zu unterbreiten, damit wir ggf. das Konzept anpassen können.
        </p>
      </Element>
      <Element Type="Section" Name="Softwareanforderungen an die Version 3.0">
        Softwareanforderungen an die Version 3.0
        <Element Type="Text">
          <p>
            Die Softwareanforderungen an den
            Wundmanager werden im folgenden Kapitel ausführlich dargestellt. Primär hat der
            AG die Aufgabe, jegliche Funktionen und Prozessabläufe unabhängig von der
            Systemplattform gleich abzubilden. Das heißt, es ist egal, ob der Endkunde mit
            einem Apple oder Windows- System arbeitet. Die Funktionen sind gleichwertig zu
            behandeln. Optisch können natürlich Unterschiede zu erkennen sein. Der
            <i>
              Wundmanager
              Pro
            </i>
            wird nicht mehr über eine Webplattform dem Endkunden zur Verfügung
            gestellt, sondern es gibt eine eigene Applikation dafür. Diese grundlegende
            Änderung ergibt sich aus den Kundenwünschen und Sicherheitsanforderungen
            seitens des BSI. Da sich im System personenbezogene Daten befinden, ist
            soleosoft immer daran interessiert, die mögliche Sicherheitsgegebenheiten zu
            optimieren und einzusetzen.
          </p>
          <p>
            Mit dem Schritt, eine eigene
            Applikation für den Wundmanager zu entwickeln, reagiert soleosoft auf die
            Anforderungen, dem Kunden eine online/offline-Variante anzubieten. Somit kann
            die Applikation auch verwendet werden, wenn keine Internetverbindung besteht.
            Außerdem können auch andere Verschlüsselungsmethoden zum Einsatz kommen, was
            die Sicherheit der Applikation verbessert. Die Applikation muss zusätzlich in
            der Lage sein, eine Lokalarchivierung von abgeschlossenen Vorgängen zu
            ermöglichen und die Daten dem Endkunden jederzeit bereitzustellen. Voraussetzung
            ist, dass ein BACKUP vom Endgerät entweder durch den Endkunden oder soleosoft
            realisiert wird.
          </p>
          <p>
            Der
            <i>Wundmanager Pro</i>
            muss
            in der Lage sein, eine Replizierung zwischen dem Endgerät und dem soleosoft
            Hauptsystem vorzunehmen. Für die Peplizierung soll es drei Varianten geben:
          </p>
          <p>
            <b>Variante (vollständige Replizierung):</b>
          </p>
          <p>
            Hier findet eine vollständige Replizierung der Daten zw. dem Endgerät und  dem Soleosoft-
            System statt. Diese wird angewendet, wenn eine WLAN- oder direkte
            Netzwerk-Anbindung existiert. Dabei werden alle Daten (Bilder + Stammdaten) an
            das Hauptsystem übertragen         .
            <br />
          </p>
          <p>
            <b>Variante (teilweise Replizierung):</b>
          </p>
          <p>
            <br />
            Diese Art der Replizierung wird angewendet, wenn ein Internetverbindung über
            GSM, GPRS oder UMTS besteht. Dabei werden nur die Stammdaten und die Bilder in niedriger
            Auflösung an das Hauptsystem übertragen.
            <br />
            <br />
          </p>
          <p>
            <b>Variante (minimale Replizierung):</b>
          </p>
          <p>
            Bei dieser Art der Replizierung wird eine Internetverbindung benötigt. Die
            Internetverbindung dient dazu, dass nur die Stammdaten mit Verlinkung zu den
            Bildern (ohne Übertragung) an das Hauptsystem übertragen werden. Im Falle eines
            Systemabsturzes oder defektes Endgerät befinden sich zumindest die Textdaten und
            Felder im Hauptsystem.
            <br />
          </p>
          <p>
            Der Endbenutzer kann vor der
            Replizierung entscheiden, welche der oben genannten Varianten er einsetzen
            möchte. Dies muss in den Einstellungen des Wundmanagers auch festlegbar sein. Ziel
            ist es, mit den verschiedenen Replizierungen auf die verfügbare Bandbreite an Internetverbindungen
            einzugehen. (siehe Schaubild)
          </p>
        </Element>
        <Element Type="Image" width="749" height="479" >images/image003.png</Element>
        <Element Type="Text">
          <p>
            Es wurde von unseren Kunden
            gewünscht bzw. gefordert, dass es eine online bzw. offline Version des
            Wundmanagers gibt. Soleosoft verfolgt damit die Vision, dass die Bearbeitung
            der Wund- dokumentation direkt beim Patienten realisiert wird. Dies setzt die
            beiden vorab beschriebenen Funktionen als Grundbestandteil der Software voraus.
          </p>
          <p>
            Der AN hat bei der Entwicklung
            der Software sicherzustellen, dass diese Funktion unabhängig des Endgerät sowie
            des Betriebssystems funktionieren.
          </p>
          <p>
            <u>Materialbeschaffung</u>
          </p>
          <p>
            Der
            <i>Wundmanager Pro</i>
            soll
            die Möglichkeit besitzen, eine Materialbeschaffung über die Applikation
            durchzuführen. Beschafft werden sollen z.B. Materialien, die zur Wundversorgung
            benötigt werden und gegebenenfalls auch rezeptpflichtiges Material für den
            Patienten.  Rezeptpflichtiges Material erfordert
            eine Freigabe des Hausarztes oder der nächst übergeordneten Stelle. Der
            Freigabeprozess ist mit in die Applikation einzubauen und dem Kunden
            bereitzustellen. Der Wundmanager hat die Möglichkeit, mehrere
            Herstellerdatenbanken (Artikel) einzubinden. Dieses muss über die Einstellungen
            in der Applikation konfigurierbar sein. Dort kann sich der Kunde entscheiden,
            ob er einen Vorzuglieferanten einstellen möchte oder gegebenenfalls eine eigene
            Materialdatenbank hinterlegt. Soleosoft könnte diese Option auch als strategisches
            Mittel für Hersteller und Partner einsetzen, um eine hierarchische Anzeige von
            Materialien zu realisieren. Diese Funktion wird über das Lizenzmodell des
            Wundmanagers geregelt. Übersetzt bedeutet dies,  kauft sich ein Hersteller über
            eine Lizenzgebühr bei soleosoft ein, könnten seine Produkte in der Auswahl
            weiter oben angezeigt werden. Weitere Details finden Sie unter dem Punkt
            Lizenzmanagement.
          </p>
          <p>
            <u>Kostenkontrolle:</u>
          </p>
          <p>
            Im
            <i>Wundmanager Pro</i>
            soll auch eine Funktion einer kleinen Kostenkontrolle
            integriert werden. Diese Funktion zeigt dem Benutzer online an, welche
            reellen IST- Kosten pro Patient anfallen.  Dies
            zeigt dem Benutzer jedoch
            <u>nicht</u>
            (?), ob er kostendeckend arbeitet.
            Die für die Kalkulation benötigten Grunddaten (Fahrzeugkosten, Kosten pro
            Kilometer, Stundenlohn, Aufwand etc.) können in den Einstellungen hinterlegt
            werden. Wird das System bei größeren Kunden eingesetzt, bei denen mehrere
            Wundschwestern parallel arbeiten, kann die Vorgabe über die Zentrale erfolgen.
            Auch kann die Zentrale dann einsehen, wie die Kosten
            aktuell verlaufen und ob kostendeckend gearbeitet wird.
          </p>
          <p>
            <u>Wundvermessung</u>
          </p>
          <p>
            Im
            <i>Wundmanager Pro</i>
            soll
            eine Wundvermessungsfunktion integriert werden. Diese Funktion dient dazu, dass
            bei einer Grundversorgung die bestehende Wunde oder die Wunden vermessen werden
            können. Somit kann eine Dokumentation des Heilungsverlaufe stattfinden.
            Da die Wundvermessung, je nach Wunde, nach
            verschiedenen Messverfahren durchgeführt werden kann, müssen die Verfahren vor
            der Messung dem Benutzer zur Auswahl gestellt werden. Der Benutzer wählt das
            Messverfahren aus und wird anhand eines Assistenten geleitet. Der Benutzer hat die
            Möglichkeit, sich einen Wundverlauf ausdrucken zu lassen oder diesen direkt an
            den Hausarzt über das System zu versenden. Der Hausarzt wird dann aufgefordert,
            eine Ferndiagnose zu stellen.
          </p>
          <p>
            <u>Kalender:</u>
          </p>
          <p>
            Im Manager Pro muss ein Kalender
            integriert werden. Dieser Kalender ermöglicht dem Benutzer eine Terminplanung.
            Auch sieht der Benutzer nach erfolgreichem Anmelden im System, welche Termine am
            aktuellen Tag geplant sind. Bei mehreren Geräten in einem Unternehmen, muss die
            Zentrale einen Zugriff auf den Kalender eingerichtet bekommen, bzw. kann diese auch
            Termine für den Benutzer eintragen. Jene bekommt er online angezeigt. Das
            bedeutet, dass im
            <i>Wundmanager Pro</i>
            eine Mitarbeitersteuerung von einer
            Stelle aus vorgenommen werden kann.
          </p>
          <p>
            <u>Experten/ Standard</u>
          </p>
          <p>
            Die Applikation und den
            <i>Wundmanager Pro</i>
            soll es in verschiedenen optischen Anzeigevarianten geben. Insgesamt existieren
            vier verschiedene Ansichten im System. Mit den unterschiedlichen Variationen
            kommt man den Wünschen der Kunden nach, eine Ansicht entsprechend des Benutzer-Levels
            (Schulung) anzubieten.
          </p>
          <p>
            <b>Expertenansicht</b>
          </p>
          <p>
            In der
            Expertenansicht werden alle Informationen angezeigt und können auch verwendet
            werden. Für diesen Modus ist es sinnvoll, eine Schulung seitens der soleosoft
            für den
            <i>Wundmanager Pro</i>
            erhalten zu haben. Hier kann jede Funktion oder
            auch die Reihenfolge geändert werden. Es erfolgt keine automatische Anleitung
            für die nächsten weitere Schritte und es wird keine gesonderten Sicherheitsabfragen
            bzw. Schutzfragen (z.B. Wollen sie speichern?) geben.
            <br />
            <br />
          </p>
          <p>
            <b>Standardansicht</b>
            In der Standardansicht wird die Applikation mit einem vollständigen
            Prozessablauf dargestellt. Diese Prozessablauf soll dem Benutzer helfen, eine
            schnelle und korrekte Wundversorgung vorzunehmen, ohne dass wichtige
            Informationen vergessen werden. Bei dieser Ansicht steht dem Benutzer auch
            während der Wundversorgung ein so genannter Hilfeassistent zur Verfügung. Diese
            Hilfsassistent hat die Aufgabe, die eingegeben Werte des Benutzers zu
            analysieren und daraus auffällige oder verdächtige Krankheitsmuster (Diabetischer
            Fuß) zu erkennen. Die fachlichen Vorgaben wurden in Zusammenarbeit mit der
            Fachgruppe erarbeitet und sollen in die Applikation mit einfließen. Findet der
            Hilfeassistent einen Auslöser, so macht sich dieser optisch oder akustisch in
            der Applikation bemerkbar und weist den Benutzer darauf hin. In dieser Ansicht
            hat der Benutzer auch nicht viele Möglichkeiten, Veränderung an der
            Prozessstruktur vorzunehmen. Diese wird vom System vorgegeben und sichert somit
            eine qualitativ hochwertige Prozessabwicklung.
            <br />
            <br />
          </p>
          <p>
            <b>Administratoransicht</b>
          </p>
          <p>
            Die Administratoransicht
            steht dem Benutzer nur zur Verfügung, wenn er ausreichende Berechtigung für das
            System erhält oder bekommen hat. Die Aufgabe dieser Ansicht ist es,  Veränderung
            am System vorzunehmen und gegebenenfalls bei bereits eingegebenen Vorgängen
            noch Veränderung vorzunehmen. Diese Änderung werden alle in einem Verlauf
            gespeichert, so dass ein Nachweis für den Auditor erkennbar ist, dass der
            Administrator die Veränderung (Zeit + Datum) vorgenommen hat. Da hier im
            Normalfall keine Wundversorgung vorgenommen wird, steht in dieser Ansicht kein
            Hilfsassistent zur Verfügung.
            <br />
            <br />
          </p>
          <p>
            <b>
              Benutzerdefiniert
              <br />
            </b>
            In der benutzerdefinierten Ansicht werden nur Informationen angezeigt, die im
            Administratormodus vorher als Prozessablauf definiert worden sind. Dabei
            besteht die Gefahr, dass die Vorgaben des Expertenstandards (Wunde) nicht mehr
            eingehalten werde, da der Administrator in der Applikation eine Veränderung des
            Standardprozesses vorgenommen hat.  Die
            Abweichung einem Stornoprozess Machtlosigkeit soleosoft nur Sinn, wenn ein
            übergelagertes System in der Zentrale genutzt wird wo die Daten später
            einfließen und dort ein komplette Akte für die Wundversorgung angelegt wird.
            Das heißt, der
            <i>Wundmanager Pro</i>
            dient nur als Dateneingabe und
            Hilfsmittel für das übergeordnete System. Diese Ansicht steht auch nur den
            Kunden zur Verfügung, die den soleosoft- Gateway einsetzen.
          </p>
          <p>
            <u>Wizard/ Hilfeassistent</u>
          </p>
          <p>
            Der Wizard/Hilfeassistent hat die
            Aufgabe, dem Benutzer bei der Wundversorgung zur Seite zu stehen und
            gegebenenfalls auch Vorschläge oder Hinweise zu geben. Der Assistent arbeitet
            parallel im Hintergrund mit und überprüft die eingegebenen Werte und Parameter
            des Benutzers auf gewisse Symptome oder Krankheitsbilder. Die Vorgaben für den
            Assistenten werden von fachlichen Beratern entwickelt und eingepflegt. Der
            Assistent steht dem Benutzer aber nur in der Standardansicht zur Verfügung.
          </p>
          <p>
            <u>Auswertungen:</u>
          </p>
          <p>
            Der
            <i>Wundmanager Pro</i>
            muss
            die Möglichkeit haben, Auswertung in verschiedenen Formaten dem Endkunden
            anzuzeigen. Diese Auswertungen können für Verhandlungen mit den Herstellern
            (wovon?) oder auch Krankenhäusern nützlich
            sein, da detaillierte Informationen angezeigt werden. Hierbei muss es auch
            Filtermöglichkeiten geben, die durch den Benutzer selektiert werden können. Die
            Ausgabe der Auswertungen sollten elektronisch, aber auch in Druckform, möglich
            sein.
          </p>
          <p>
            <u>Schnittstellen</u>
          </p>
          <p>
            Der Wundmanager muss mit einer Schnittstelle versehen sein,
            die es dem Endkunden ermöglicht, Daten an den soleo- Gateway zu transportieren.
            Mit dieser Schnittstelle soll es die Möglichkeit geben,  Datensätze zu
            exportieren und z.B. an soleosoft 3.0 zu übergeben. Gegebenenfalls könnten die
            Daten auch an KIS-Systeme übergeben werden. Das setzt aber voraus, dass die
            KIS-Systeme eine Schnittstelle zu den soleo- Gateway besitzen. Weiterhin soll
            es eine Import-Funktion geben, die dem Endkunden die Gelegenheit bietet,
            bereits bestehende Wundversorgungen von anderen Systemen über den soleosoft- Gateway
            in den
            <i>Wundmanager Pro</i>
            einzufügen. Generell erfolgt jede Datenübergabe
            über den soleosoft- Gateway.
          </p>
        </Element>
      </Element>
      <Element Type="Section" Name="Hardwarekonfiguration/Anforderungen">
        Hardwarekonfiguration/Anforderungen
        für den Wundmanager
        <Element Type="Text">
          <p>
            Die Hardwarekonfiguration hängt
            vom endgültig final abgestimmten Konzept ab.
          </p>
          <p>
            Derzeit gehen wir von folgendem
            Konzept samt Übersicht aus. Wir bitten den AN an, dies intensiv zu prüfen und
            Änderungswünsche im Vorfeld mit dem AG abzustimmen. Gegebenenfalls kann das
            Gesamtkonzept noch geändert werden. Bitte beachten Sie auch bei der Planung,
            dass eine proportionale Steigerung der Auslastung bei entsprechendem Kundenzuwachs
            stattfinden könnte. Das später eingesetzte System sollte mit einer Reserve von mind.
            20 % ausgestattet sein, damit auch noch Software-Erweiterungen integriert
            werden können. Die Soleosoft GmbH  plant mit einer Laufzeit von 3 Jahren für die
            Umsetzung des gesamten neuen Hardwarekonzepts.
          </p>
          <p>
            Ob ein Kauf-, Miet – oder Leasingkonzept
            zum Einsatz kommt, ist durch den AN wirtschaftlich zu bedenken und zu planen.
          </p>
          <p>
            Die Hardwarearchitektur muss so
            umgestellt werden, dass ein komplett redundantes System entsteht (siehe
            Schaubild).
          </p>
        </Element>
        <Element Type="Image" width="724" height="575">images/image004.png</Element>
        <Element Type="Text">
          <p>
            Bitte beachten Sie, dass die
            Version 3.0 auch ein Modul „Offline Version“ enthält. Die soleosoft GmbH plant
            mit zwei unterschiedlichen Varianten, die wahlweise zum Einsatz kommen können.
          </p>
          <p>
            <b>
              <u>
                Die verschiedenen Offline
                Varianten:
              </u>
            </b>
          </p>
          <p>
            <b>
              <u>Variante I:</u>
            </b>
          </p>
          <p>
            Bei der Variante I stellt
            soleosoft GmbH dem Endkunden einen physischen Server zur Verfügung. Der Server
            wird dann bei der hausinternen IT des Kunden vor Ort installiert und stellt die
            Anwendung über das Intranet zur Verfügung. Eine Kommunikation zum Hauptserver
            der soleosoft GmbH erfolgt über ein Replikationsverfahren. Das bedeutet, der
            lokale Server stellt über eine gesonderte VPN-Verbindung die Kommunikation zum
            Hauptsystem her und überträgt die notwendigen Informationen.
          </p>
          <p>
            <b>
              <u>Variante II:</u>
            </b>
          </p>
          <p>
            Bei dieser Variante wird dem
            Endkunden die Anwendung virtuell bereitgestellt. Die notwendigen Images (Vorbereitung
            durch den AN) müssen dem Endkunden zur Verfügung gestellt werden. Dieser kann
            das übergebene Image in seine Virtualisierungsumgebung (z.B. VMWARE, HyperV
            etc.) einbinden und dem Kunden intern als Dienst bereitstellen. Eine
            Kommunikation zum Hauptserver der soleosoft GmbH erfolgt über ein
            Replikationsverfahren. Der lokale Server stellt über eine gesonderte
            VPN-Verbindung die Kommunikation zum Hauptsystem her und überträgt die
            notwendigen Informationen. Die notwendige Einrichtung beim Endkunden für die
            gängigen Virtualisierungssysteme ist durch den AN zu gewährleisten.
          </p>
          <p>
            Der AN hat beide Varianten in
            seinem Angebot zu integrieren und gesondert anzubieten.
          </p>
          <p>
            <u>
              Zusätzliche Sicherheitstechnik
              (Hardware)
            </u>
          </p>
          <p>
            Die Firma soelosoft GmbH hat sich
            entschieden, ein zusätzliches physisches Sicherheitssystem zu implementieren.
            Dieses soll mit all seinen Funktionen ab der Version 3.0 zum Einsatz kommen. Es
            kann aber auch notwendig werden, dass partiell dieses neue System noch in der
            Version 2.0 implementiert werden muss.
          </p>
          <p>
            Der AN muss dieses Problem in der
            Planung mit einkalkulieren und im Angebot bewerten.
            <br />
          </p>
          <p>
            In der Zukunft  soll jeder
            soleosoft-User bei der Registrierung eine separate Chipkarte ausgestellt
            bekommen. Auf der Karte sind die allgemeinen Userdaten samt Rechte und Funktion
            vermerkt. Desweiteren soll ein 10-stelliger Code in Form von Zahlen automatisch
            von der soleosoft GmbH generiert werden. Die Zahlenfolge wird in der Software dem
            User automatisch zugeordnet und hinterlegt. Kommt es später zu einer
            gesonderten Abfrage bei der z.B. besondere Berechtigungen benötigt werden,
            fragt das System per Zufallsgenerator zwei Zahlen von der jeweiligen
            Kundenkarte ab. Dieses System verstärkt zusätzlich den Sicherheitsstandard und
            setzt voraus, dass der User auch wirklich vor dem Computer sitzt. Momentan
            erfolgt nur eine Passwortabfrage. Besitzt ein fremder User das Passwort, kann
            er sich am System anmelden und im Namen eines anderen Users agieren.
          </p>
        </Element>
      </Element>
      <Element Type="Section" Name="Lizenzierung des Wundmanagers">
        Lizenzierung des Wundmanagers
        <Element Type="Text">
          <p>
            <br />
            Für den Wundmanager wird folgendes Lizenz Modell oder Lizenzierung angedacht.
            Da der Wundmanager pro eine völlig eigenständige Applikation ist nichts mit dem
            soleosoft Gateway oder soleosoft 3.0 zu tun hat, bedarf es dieser separaten
            Lizenzierung. Die Lizenzierung muss drauf zwei wegen dem Endkunden
            bereitgestellt werden. D.h. einmal gibt es den Weg der so genannten
            Applikationslizenzierung auf dem anderen Weg die Lizenzierung auf dem
            Hauptsystem. Die Applikation muss in regelmäßigen Abständen eine Überprüfung
            der Lizenzierung dem Hauptsystem vornehmen.
          </p>
          <p>
            <b>1.) &gt;</b>
            <b>Lizenzierung mit Gerät(Bundle):</b>
            <br />
            In dem Modul befindet sich das Kernstück der Software und die muss jeder Kunde
            erwerben. D.h dieses Modul wird als BASIS- bzw. Grund- Modul verkauft
            <br />
            <br />
          </p>
          <p>
            <b>2.) &gt;</b>
            <b>Lizenzierung ohne Gerät:</b>
            <br />
            Das Modul 1 umfasst den Großteil aller Funktionen aus der Vorgänger- Version
            2.0 und dieses wurde ja über die Transaktionsgebühr(je Überleitung) von 2,00 €
            abgegolten. Das wird auch in der Version 3.0 weiter so bestehen. Es müssen
            jedoch alle Beteiligten bezahlen, ausgenommen sind die Krankenhäuser und größere
            Pflegedienste. Diese beiden genannten werden über eine monatliche Pauschale
            abgerechnet.
            <br />
            <br />
          </p>
          <p>
            3.) &gt;
            <b>Lizenzierung Hauptsystem:</b>
          </p>
          <p>
            Dieses
            Modul wird separat lizenziert und dem Kunden freigeschaltet. Die Lizenzierung
            erfolgt monatlich und wird je Größe des Unternehmens berechnet und in Rechnung
            gestellt.
            <br />
            <br />
          </p>
          <p>
            <b>4.) &gt;</b>
            <b>
              Lizenzierung „Hersteller“:
              <br />
            </b>
            Dieses Modul umfasst die Schnittstellen und wird benötigt für die Anbindung
            an die jeweiligen KIS- Systeme. Da je Schnittstelle unterschiedliche Preise
            anfallen werden diese auch an den Kunden so weitergegeben.
            <b>
              <br />
              <br />
            </b>
          </p>
          <p>
            <b>5.) &gt;</b>
            <b>Modul 7:</b>
          </p>
          <p>
            Das
            Modul wird einzeln und Separat Lizenziert. Da dieses Modul wird einmal durch
            den Kunden gekauft. Und es fallen nur noch Gebühren für Pflege und Wartung an.
            Für die benötigte Hardware fallen gesonderte Kosten an, welche durch den Kunden
            zu tragen sind.
          </p>
          <p>
            <b>6.) &gt;</b>
            <b>
              Modul 8:
              <br />
            </b>
            Dieses Modul wird einzeln und gesondert lizenziert. Der Kunde kann das
            Modul einmalig kaufen und trägt dann nur noch jährlich die Kosten für Service
            und Pflege. Der Kunde kann aber auch über eine monatliche Pauschale das Modul
            mieten.
            <b>
              <br />
              <br />
            </b>
          </p>
          <p>
            <b>7.) &gt;</b>
            <b>Modul 9:</b>
          </p>
          <p>
            Das
            Modul wird einzeln und Separat Lizenziert. Da dieses Modul wird einmal durch
            den Kunden gekauft. Und es fallen nur noch Gebühren für Pflege und Wartung an.
          </p>
        </Element>
        <Element Type="Table" Name="Preisliste Soleosoft Version 3.0">
          <table>
            <tr>
              <td>
                Modul
              </td>
              <td>
                Beschreibung
              </td>
              <td>
                Kaufpreis
              </td>
              <td>
                Miete
              </td>
              <td>
                Service/Pflege
              </td>
              <td>
                Entlassung
              </td>
            </tr>
            <tr>
              <td>
                0
              </td>
              <td>
                Soleo- Basis
              </td>
              <td></td>
              <td></td>
              <td></td>
              <td></td>
            </tr>
            <tr>
              <td>
                1
              </td>
              <td>
                Entlassungsmanagement
              </td>
              <td></td>
              <td></td>
              <td></td>
              <td>
                2,00 €
              </td>
            </tr>
            <tr>
              <td>
                2
              </td>
              <td>
                Soleo- Pflegeheim
              </td>
              <td></td>
              <td></td>
              <td></td>
              <td></td>
            </tr>
            <tr>
              <td>
                3
              </td>
              <td>
                Soleo- Schnittstellen
              </td>
              <td></td>
              <td></td>
              <td></td>
              <td></td>
            </tr>
            <tr>
              <td>
                4
              </td>
              <td>
                Soleo- Krankenhaus
              </td>
              <td></td>
              <td></td>
              <td></td>
              <td></td>
            </tr>
            <tr>
              <td>
                5
              </td>
              <td>
                Soleo- Wundmanager
              </td>
              <td></td>
              <td></td>
              <td></td>
              <td></td>
            </tr>
            <tr>
              <td>
                6
              </td>
              <td>
                Soleo- Designer
              </td>
              <td></td>
              <td></td>
              <td></td>
              <td></td>
            </tr>
            <tr>
              <td>
                7
              </td>
              <td>
                Soleo- E-Unterschrift
              </td>
              <td></td>
              <td></td>
              <td></td>
              <td></td>
            </tr>
            <tr>
              <td>
                8
              </td>
              <td>
                Soleo- E- Akte
              </td>
              <td>
                2,00 €
              </td>
              <td></td>
              <td></td>
              <td></td>
              <td></td>
            </tr>
            <tr>
              <td>
                9
              </td>
              <td>
                Soleo- Case- Mgmt
              </td>
              <td></td>
              <td></td>
              <td></td>
              <td></td>
            </tr>
          </table>
        </Element>
      </Element>
      <Element Type="Section" Name="Detailbeschreibung der einzelnen Module">
        Detailbeschreibung der einzelnen Module
        <Element Type="Text">
          <p>
            In den
            nächsten Abschnitt werden die einzelnen Module im Detail beschrieben.  Das
            dient dazu den AN einen Einblick in die einzelnen Funktionen der Software zu
            gewährleisten bzw. soll auch die Skalierbarkeit und Flexibilität der Software-
            Version 3.0 attraktiv bleiben.
          </p>
          <p>
            Der AG weißt
            explizit noch einmal daraufhin, das jedes Modul so entwickelt und umgesetzt
            werden das es separat und einzeln lauffähig ist.  Es darf nur die Verbindung zu
            den Kernmodul bestehen, da dieses als zentrale Einheit bei jeder Installation
            benötigt wird.
          </p>
        </Element>
        <Element Type="Section" Name="Modul 0: Kernmodul – Soleosoft 3.0 (Hauptsystem)">
          Modul 0: Kernmodul – Soleosoft 3.0 (Hauptsystem)
          <Element Type="Text">
            <p>
              Dieses
              Modul umfasst das komplette Hauptsystem, welches überhaupt ein Arbeiten mit der
              neuen Softwareversion 3.0 ermöglicht. Dieses Modul muss von jedem Endkunden
              gekauft werden.
            </p>
            <p>
              1. &gt;
              Installation Grundsystem
            </p>
            <p>
              2. &gt;
              Erstellung der Basis-Datenbank
            </p>
            <p>
              3. &gt;
              Erstellung der Basis-Datenbank-Modelle (ActiveRecords)
            </p>
            <p>
              3.1. &gt;
              Entwurf eines Prüfsummensystems für Datensätze
            </p>
            <p>
              3.2. &gt;
              Entwurf eines ACL-Rechtesystems
            </p>
            <p>
              3.3.
              &gt; Entwurf eines
              Verlaufsprotokolls
              <br />
              Die Anforderungen an das Verlaufsprotokoll sind einheitlich und über das gesamte
              System anzuwenden. D.h., Verlaufsprotokolle müssen folgende Felder und
              Reihenfolgen beinhalten (Datum, Uhrzeit, Username (nicht Loginname), Schlagwort
              (siehe Reiter (bei überleitungsbogen die Positionsnummer)).
            </p>
          </Element>
          <Element Type="Image" width="708" height="618" Name="Hilfsmittel">images/image005.jpg</Element>
          <Element Type="Text">
            <p>
              Diese Daten sollen in Form einer
              Listenansicht bei jedem Vorgang aufgelistet werden können. Der Aufruf erfolgt
              über einen neuen Reiter „Verlauf“ welcher im Hauptmenü zu sehen sein soll.
            </p>
          </Element>
          <Element Type="Image" width="818" height="300" >images/image006.jpg</Element>
          <Element Type="Text">
            <p>
              Desweiteren soll es die Funktion
              einer Detailansicht geben für jeden Hauptpunkt geben, wo der User die
              Möglichkeit hat Punkt aufzuklappen. Dann hat der User die Möglichkeit die getätigten
              Änderungen im Detail zu betrachten . z.B. muss sichtbar sein wenn der einzelne User
              den Punkt von  Barthelindex/Blasenkontrolle von 0 auf 5 gesetzt hat. Oder beim Punkt
              Wunden muss immer das Feld vor und nach der Änderung(speichern) visuell
              dargestellt werden.
            </p>
          </Element>
          <Element Type="Image" width="421" height="311" >images/image007.jpg</Element>
          <Element Type="Text">
            <p>
              Es gibt auch sogenannte
              Sonderfälle(wie z. B. den Überleitungsbogen). Dort müssen alle Felder als
              Auswahlfenster definiert werden. Und es soll immer die letzte Eingabe in der
              Kurzansicht(nur die letzte Veränderung) dargestellt werden.
            </p>
            <p>
              Die letzte
              Veränderung von einem Auswahlfeld wird immer dann angezeigt wenn der User mit
              der Maus über das Feld fährt und die Maus dort stehen lässt.
            </p>
            <p>
              4.
              &gt; Erstellung
              des Basis-GUI(Grafisches User Interface)
              <br />
              Bei der Erstellung dieser Basis- GUI legt soleosoft GmbH sehr viel Wert auf
              Standardisierung, da  aufgrund der Komplexität ggf. Module an andere
              Dienstleister zum Entwickeln oder Implementieren gegeben werden müssen.
            </p>
            <p>Entwurf einer generischen Schnittstelle</p>
            <p>Entwurf einer dynamischen Navigation</p>
            <p>Entwurf eines kontextspezifischen Hilfesystems</p>
            <p>
              5.3. &gt;
              Entwurf eines Rollen- und Rechtssystems mit der Möglichkeit
              Rollen/Rechte durch Plug-Ins zu ergänzen
            </p>
            <p>
              5.4. &gt;
              Entwurf eines dynamischen Datenbanksystems mit der Möglichkeit Modelle
              durch Plug-Ins zu ergänzen
            </p>
            <p>
              5.5. &gt;
              Entwurf generischer Methoden zur Abfrage und Änderung besonders
              schützenswerter Datensätze
              <br />
              • Entwurf eines Abhängigkeitssystems
            </p>
            <p>
              6. &gt;
              Erstellung eines Plug-In-Managers mit automatischem Import aller
              Informationen der Schnittstelle
            </p>
            <p>
              6.1. &gt;
              Entwurf eines zentralen Dokumentmanagers
            </p>
            <p>
              6.2. &gt;
              Entwurf eines zentralen Formularmanagers
            </p>
            <p>
              6.3. &gt;
              Entwurf eines zentralen EDP-Managers (E-Mail)
            </p>
            <p>
              6.4. &gt;
              Entwurf eines zentralen Fax-Managers
            </p>
            <p>
              6.5. &gt;
              Entwurf eines zentralen Hybrid-Mail-Managers
            </p>
            <p>
              6.6. &gt;
              Entwurf eines zentralen Signatur-Managers
            </p>
            <p>
              6.7.
              &gt; API-Dokumentation für
              Fremdentwickler
            </p>
            <p>
              Entwurf
              Lizenzsystem
              <br />
              Die Softwareversion 3.0 wird gegenüber der Version 2.0 mit einem völlig neuen
              Lizenzierungskonzept ausgestattet. D.h., die Firma soleosoft GmbH löst sich von
              dem Komplett-System Anbieter und steigt auf die Lizenzierung pro Modul um. Das
              soll der solesoft GmbH die notwendige Flexibilität ermöglichen und dem
              Endkunden eine bessere Kostenstruktur darstellen. Für alle Bestandskunden eine
              optimale Lösung zu finden stellt sich dabei problematisch dar. Der AN wird
              aufgefordert zwei bis drei Vorschläge bzgl. einer sinnvollen Lizenzierung bei
              der Angebotsabgabe beizulegen. Der AG kann sich für einen Vorschlag entscheiden
              oder gibt eigene Ideen als Lizenzierungsmodell bekannt.
              <br />
              Für die Generierung der zukünftigen
              Lizenzcodes/Schlüssel soll ein separates Tool des AN zum Einsatz kommen. Das
              Tool erstellt auf Knopfdruck für die jeweilige Modulkonfiguration einen dazu benötigten
              Lizenzschlüssel, welcher automatisch in Papierform und in Datenform in die
              Version 3.0 eingespielt wird. Das Papierdokument wird dem Kunden übergeben. Bei
              der Installation beim Kunden fragt das System nach dem erhaltenen
              Lizenzschlüssel.
            </p>
            <p>
              6.9.
              &gt; Patch-Management
              <br />
              Die neue Softwareversion 3.0 soll mit einem Patch-Management-System
              ausgestattet sein. D.h. Bugfixes oder Neuerungen können nach Freigabe durch
              soleosoft GmbH modulweise eingespielt werden. Hierbei muss auch die
              Lizenzierung der Software berücksichtigt werden damit der Kunde nur die
              freigeschalteten Module zum patchen sieht. Der AN hat auch ein Patchverlauf
              inkl. einer detaillierten Aufstellung was sich bei dem jeweiligen Patch
              verändert hat zu dokumentieren. Soleosoft kann die Dokumentation auch für
              Revisionsverfolgung und Dokumentation verwenden. D.h. der AN muss eine genormte
              Form der Dokumentation wählen.
              <br />
              <br />
            </p>
            <p>
              Adminverwaltung
              <br />
              Bei diesem Plug-In muss eine komplette vollautomatische Dokumentierung im
              Verlaufsprotokoll erfolgen. Auch die Anmeldung als Administrator soll in der
              Zukunft farbig anders dargestellt werden. Somit sieht der User sofort ob er
              sich im Administrator-Mode befindet oder nicht. Soleosoft GmbH fordert eine
              separate Loginmaske mit einer separaten Domainverlinkung. Z.B. https://admin.entlassung.soleosoft.de
              <br />
              In dem Plug-In sollen in der Zukunft auch Funktionen wie
              Rechnungslegung(mehrstufig: monatlich,jährlich,quartalsweise,
              keine) und eine Möglichkeit eines einfachen Email-Systems bestehen. Email-Verkehr
              für Geschäftskunden mit Archivierung muss genauso möglich sein wie ein Versand
              intern. Jede vom System generierte Rechnung soll automatisch mit Versandbestätigung,
              Übertragungsbericht und ggf.  Empfangsbestätigung(wenn der Kunde die zulässt) versehen
              sein. Die Rechnungen müssen auch archiviert werden können und das System soll
              die letzte Absenderadresse der versendeten Rechnungen ermitteln und die Folgerechnungen
              automatisch am folgenden 10. des laufenden Monats für den vergangenen Monat an
              die hinterlegten Rechnungsadressen versenden.  Folgende
              Funktionen, wie z. B. Rechnungsversand, Abrechnungszeitraum, Firmendaten und
              Krankenhausverwaltung müssen in die Adminverwaltung integriert werden. Auch
              benötigt der Administrator die Möglichkeit Unternehmen(Krankenkassen, Krankenhäuser
              usw.) zusammen verschmelzen lassen zu können.
            </p>
            <p>
              6.11.
              &gt; Remote-Management
              <br />
              Die neue Softwareversion soll mit einem Remote-Management- Tool ausgestattet
              sein. Dieses Tool muss sich über das Internet auf den Bildschirm des Endkunden schalten
              können. Z.B. könnte auf die Software Netviewer oder Teamviewer zurückgegriffen
              werden. Da dies über ein Tool eines Drittanbieters läuft muss ein notwendiger
              Eingriff im Vorfeld mit der lokalen IT abgestimmt werden. Der AN muss eine
              Verankerung zum Tool in den Profildaten einbauen. D.h.,  der User kann dort die
              Applikation downloaden und ggf. starten. Der AN hat dies mit in das Angebot
              einzukalkulieren.
            </p>
            <p>
              7.
              Arzt-Funktion
              / Modul
              <br />
              In der neuen Softwareversion sollen Ärzte mit besonderen Rechten ausstattet
              werden. Jeder Arzt muss bei der ersten Registrierung ein gesondertes Formular
              unterzeichnen, welches in das System eingescannt wird und den User als Arzt
              ausweist. Diese Funktionalität wird benötigt um später elektronische Dokumente wie
              Anträge, Rezepte uvm. abzusenden. Dies muss auch ohne Modul 8 gewährleistet
              werden, jedoch kann ein reeller Versand nur nach Erwerb von Modul 8
              funktionieren. Soll ein Dokument später elektronisch versendet werden benötigt der
              Arzt die Usercard welche bei der Anmeldung nach dem Namen sowie Passwort und noch
              Ziffern abfragt. Das merkt sich das System und im Nachgang wird die Patientenkartei
              als Identifikationsmerkmal verwendet. Somit stehen dem Arzt die zusätzlichen
              Funktionen wie elektronischer Versand im Druckmanager zur Verfügung. Gegebenenfalls
              kann später eine Erweiterung dieser Funktion auf die Stationsschwester erfolgen.
              <br />
              Aufgrund von Kundenwünschen sollen in der neuen Version die Ärzte tiefer
              eingebunden werden. D.h. Hausärzte oder spezielle Fachärzte,  die einem
              Patienten zugeordnet sind, sollen auch Rückinformation bei der Entlassung oder
              dem Status seines Patienten erhalten. Hier sollte im System die Möglichkeit
              bestehen über eine Datenbank alle registrierten Ärzte in soleosoft GmbH zu führen.
              Wird ein Patient angelegt kann der User gleich den richtigen Hausarzt auswählen
              und dem Patienten zuordnen. Wenn der Patient es wünscht erfolgt eine
              Benachrichtigung über das System an den Hausarzt. Die Suchfunktion sollte über
              Namen und PLZ auch in Kombination möglich sein. Im Regelfall wird bei der
              Aktivierung  bzgl. der Entlassung des Patienten eine Information an den Arzt
              geschickt werden. Somit weiß der Arzt über den aktuellen Sachstand seines
              Patienten Bescheid. Der Arzt hat nun die Möglichkeit sich in das System
              einzuloggen und die Daten einzusehen. Will der Arzt diese Möglichkeit nicht
              nutzen, erfolgt trotzdem eine Verknüpfung zum Arzt. Dieser kann sich in der Zukunft
              dann einloggen und kann die Daten seiner Patienten einsehen.
            </p>
            <p>
              7.1.
              &gt; Allgemeine Funktionen
              <br />
              die folgenden Punkte müssen in der Softwareversion 3.0 integriert werden
            </p>
            <p>
              7.1.1.
              &gt;
              <Element Type="Image" width="816" height="265" >images/image008.jpg</Element>
              Die Funktionen vorwärts und zurück in den
              Internet-Browsern(Mozilla,Microsoft), müssen in der Softwareversion 3.0
              überarbeitet werden. Die Funktion der beiden Buttons sollen entweder
              deaktiviert werden, oder bei der Betätigung der Pfeile zurück bzw. vor, muss
              eine Abfrage erscheinen. Die Abfrage soll die Bestätigung mit Ja oder Nein
              abfragen. Der Abfragetext lautet: „Sollen die Daten gespeichert werden ".
            </p>
            <p>
              <Element Type="Image" width="818" height="171" >images/image009.jpg</Element>
              Alternativ kann
              zu der oben beschriebenen Funktion auch ein gesondertes Pop-Up-Fenster zum
              Einsatz kommen. Nach dem Anmelden des Users im System erscheint das neue
              Fenster als Hauptarbeitsfläche. Darin wird das System vollständig dargestellt.
            </p>
            <p>
              Somit
              fallen die beiden Button Vor und Zurück nicht mehr ins Gewicht, da diese außer
              Funktion sind.
            </p>
            <p>
              7.1.2.
              &gt; Beim einem
              Wechsel zw. den Reitern in der Softwareversion 3.0 muss ein automatisches Speichern
              erfolgen
            </p>
            <p>
              <Element Type="Image" width="796" height="237">images/image010.jpg</Element>
            </p>
            <p>
              7.1.3.
              &gt; Wenn man
              aus der Patientenansicht in die Patientenübersicht wechselt, ohne zu speichern
              soll die Frage erscheinen speichern oder nicht
            </p>
            <p>
              7.1.4.
              &gt; Patienten-Dupletten
              <br />
              Dies ist ein sehr wichtiger Punkt in der gesamten Software und darf auf keinen
              Fall auftreten und muss unter allen Umständen verhindert werden. Wir haben
              unsere Ideen in den Punkt Modul 1.3 einfließen lassen, dennoch bitten wir den
              AN uns weitere geeignete Vorschläge zu unterbreiten.
            </p>
            <p>
              7.1.5.
              &gt; 48 Stunden
              Regel
              <br />
              Bei dieser Funktion erfolgt eine Überwachung der Versorger(z.B. Firma Jüttner),
              welche die gesetzliche Auflage haben innerhalb der 48 h nach entlassen des
              Patienten aus der Klinik oder Krankenhaus eine Rückmeldung an das System zu
              melden. Beim erfolgreichen Login MUSS ein sichtbar hervorgehobenes Info-Fenster
              erscheinen in dem zu sehen ist, welcher Patient noch nicht zurückgemeldet wurde(nach
              24 h und einer Minute). Der User hat dann die Möglichkeit direkt in dem
              Infofenster zu dem Patienten zu springen und weitere Schritte einzuleiten. Oder
              er schließt das Fenster und es erfolgt  später automatisch vom System eine
              erneute Mitteilung. Dies gilt auch für die Versorger die nicht am System durch Login
              angemeldet sind und somit keinem gültigen Vertrag besitzen und dennoch Überleitungen
              erhalten haben. In diesem Fall müssen diese Meldungen auch im Krankenhaus oder
              der Klinik auflaufen. Diese Meldung sollte aber nur bei der Benutzergruppe Sozialarbeiter
              bzw. Benutzer mit besonderer Berechtigung erscheinen.
            </p>
            <p>
              8.
              &gt; Druckmanager
              <br />
              In der neuen Softwareversion 3.0 soll ein modulübergreifender standardisierter
              Druckmanager zum Einsatz kommen. Der Druckmanager stellt die komplette
              Output-Schnittstelle von Daten die aus dem Netz der soleosoft GmbH kommen dar.
              D.h., die eigentliche Druckfunktion (welche im Webbrowser integriert ist) muss
              nicht verwendet werden  bzw. könnte deaktiviert werden. Weiterhin muss  im Druckmanager
              das Berechtigungskonzept von soleosoft GmbH greifen um hier später
              unterschiedliche Felder zum Druck oder versenden je Berechtigung bereitstellen
              zu können. Die folgenden Punkte sind später als Funktion im Druckmanager
              abzubilden.
              <br />
              <br />
              <b>- Funktion 1</b>
              : Ausdruck (html)
              <br />
              <br />
              <b>- Funktion 2</b>
              speichern unter (PDF oder hauseigene Versandmöglichkeit)
              <br />
              <br />
              <b>- Funktion 3</b>
              Faxausgabe (PDF mit Abfrage ob Bemerkungsfeld beschrieben
              werden soll)           Bei Versand muss eine Dokumentation der Email an den User
              erfolgen von wem und was gesendet wurde.
            </p>
            <p>
              <b>- Funktion 4</b>
              Email an Empfänger
              (vorzugsweise sollen dort der User stehen, der bei dem Versorger als
              Hauptansprechpartner eingetragen ist. Zusätzlich hat der User aber auch die
              Möglichkeit über ein  Freifeld eine weitere, neue oder andere Adresse einzugeben.
              Der Versand an An/Wem/Datum u. Uhrzeit müssen im Verlauf aufgezeichnet werden.
              Ebenso muss eine visuelle Kopie der Email an der Patientenakte des betroffen
              Patienten automatisch angehangen werden.
              <br />
              <br />
              <b>- Funktion 5</b>
              Export zum  Archivieren (je Krankenhaus bzw. Leistungserbringer
              voreingestellt)
              <br />
              Hier kann der hauseigene Administrator einen Pfad hinterlegen um Dokumente
              direkt aus der
              <br />
              soleosoft GmbH in  die bestehende Archivierungssoftware oder andere Software
              zu exportieren.
              <br />
              <br />
            </p>
            <p>
              <br />
              <b>- Funktion 6</b>
              Faxgateway (Detailbeschreibung siehe Modul 10)
            </p>
            <p>
              Bei dem
              neuen Druckmanager muss es auch die Möglichkeit geben die verschiedenen Reiter
              immer nur partiell oder komplett ausdrucken zu lassen. D.h., es sollte erkannt
              werden welcher Reiter gerade ausgewählt ist und dort sollte die Auswahl beim
              Drucken zur Verfügung stehen. Sollte der User auch die anderen Reiter gedruckt
              haben wollen, muss nachgewählt werden. Die Druckauswahl könnte wie eine
              Ordnerstruktur erfolgen, der User setzt die Häkchen und das Druck- Dokument
              baut sich Online zusammen. In der Neuen Version soll jeder Druck des Users über
              einen von soleosoft GmbH gesteuerten Druckmanager erfolgen. D.h., es muss bei
              jeder Seitenansicht eine Verlinkung zum Druckmanager erfolgen. Das hat nichts
              mit der Druckfunktion des jeweiligen Internet-Browsers zu tun, es soll hier
              eine eigene Lösung eingeführt werden, wozu der User auch für die Benutzung
              geschult wird.. Ist ein Druck, egal in welcher Form erfolgt, muss das dokumentiert
              sein. Ebenso muss die Möglichkeit bestehen, bereits ausgedruckte Dokumente sich
              später noch einmal visuell anzusehen. D.h., es muss  parallel zum Druck auch
              das Dokument noch einmal gespeichert werden oder bei Aufruf aus dem Archiv baut
              sich das Dokument visuell noch einmal auf. Bedingung ist, dass immer das
              gleiche Dokument wie beim Druck noch einmal visuell sichtbar wird.
            </p>
            <p>
              <br />
              <b>• Modul 1: Hauptsystem</b>
            </p>
            <p>
              In diesem
              Modul befinden sich im Moment noch einige Funktionen, die wir soleosoft GmbH
              eigentlich in Modul 0 sehen und daher gilt es zu prüfen ob nicht doch einige
              Funktionen in das Modul 0 übernommen werden können oder sollen. Der AN soll
              diese bitte noch einmal im Detail prüfen und dem AG ein Statement dazu geben.
              Ggf. erfolgt hier noch eine Anpassung.
            </p>
            <p>
              1.
              &gt; Administration
            </p>
            <p>
              1.1.
              &gt; Rollenverwaltung
            </p>
            <p>
              1.2.
              &gt; Benutzerverwaltung
            </p>
            <p>
              1.3.
              &gt; Login-System
            </p>
            <p>
              1.4.
              &gt; Verwaltung
            </p>
            <p>
              1.5.
              &gt; Patch-Management
            </p>
            <p>
              Für eine
              Administration wird ein komplettes separates Login durch den AG gefordert. Das
              heißt, jede Tätigkeit, die der Haupt-Admin durchführen muss, erfordert eine
              Anmeldung an die Administrationsseite des Systems.
            </p>
            <p>
              Die
              Version 3.0 unterscheidet zwei Kategorien von Administratoren. Einmal ist das der
              Hauptadministrator für das komplette System und zum anderen ist es ein
              kundenspezifischer Administrator, welcher nur eingeschränkte Befugnisse hat.
            </p>
            <p>
              2.
              &gt; Buchhaltung
            </p>
            <p>
              2.1.
              &gt; Rechnungslegung
            </p>
            <p>
              2.2.
              &gt; Auswertungsfunktionen
            </p>
            <p>
              3. &gt;
              Patientenstammdaten
              <br />
              Auf diese Funktion wird ein besonderes Augenmerk gelegt. Denn hier können die
              schlimmsten Fehler passieren. Das hat zur Folge, dass bei einer falschen
              Registrierung der gesamte Vorgang rückgängig gemacht werden muss.
              Auch muss in der Version 3.0 die Möglichkeit bestehen,
              Patienten aktiv und inaktiv zusetzen. Deshalb fordert die Firma
              soleosoft GmbH folgende Funktionen:
              <br />
              <br />
              Patientenimport:
              <br />
              Die Version 3.0 muss eine standardisierte Importschnittstelle(API) erhalten.
              Diese Schnittstelle bietet dem Kunden einen Import von Patientenstammdaten(KIS,
              Orbis, SAP und weitere) an.
            </p>
            <p>
              Patienten neu anlegen:
              <br />
              Wird ein neuer Patient im System angelegt, geht der User wie folgt vor. Der
              User gibt die bekannten Informationen wie Nachname, Vorname, Ort und PLZ ein.
              Dann sucht das System intern in der eigenen Datenbank, ob es diesen Patienten
              oder ähnliche Patienten schon gibt. Sollte ein Treffer in der Datenbank
              vorhanden sein erscheint ein Auswahlfeld in dem alle gefunden Patienten
              angezeigt werden. Der User kann nach der Prüfung weiterer Felder wie z.B. Geburtstag
              oder Anschrift den richtigen Patient analysieren und ggf. auswählen. Besteht
              aber keine Übereinstimmung  muss über ein Zentralsystem wie externe Datenbank(
              <a href="http://www.telefonbuch.de">www.telefonbuch.de</a>
              oder ähnl.) eine
              Auswahl an Personen angezeigt werden. Dort kann der User den richtigen
              Patienten finden und auswählen. Der Patient wird dann ins System portiert und
              steht dem User dort zur Verfügung.
              <br />
              <br />
              Erweiterte Suchfunktion:
              <br />
              Bei dieser Funktion „erweiterte Suchfunktion“ nach Name, Vorname, Geburtsdatum
              müssen auch alle Dupletten angezeigt werden. Die Vergangenheit zeigt, dass
              trotz der vielen Suchmerkmale es zu Dupletten kommen kann. D.h., wenn eine Gleichheit
              in den obigen Suchkriterien besteht  werden alle Patienten in einem separatem Auswahlfenster
              angezeigt. Ist der User immer noch unsicher muss ein Button für die Neuanlage einer
              Patientendokumentation immer vorhanden sein.
              <br />
              <br />
            </p>
            <p>
              Patientensuche:
              <br />
              Die Funktion der normalen Patientensuche muss in der Softwareversion 3.0
              angepasst werden. Um die neue Funktion im Detail zu beschreiben, verwenden wir
              folgendes Fallbeispiel. Wir haben die Situation, dass ein Patient X von der
              Station1 auf die Station 2 verlegt wird). Der User(Schwester Station 2) will
              natürlich den Patienten neuanlegen. Jedoch springt das System bei der
              Überprüfung auf eine Übereinstimmung, den Patient X befindet sich laut System
              in derselben Klinik aber auf Station 1. Nun soll der User die Möglichkeit haben
              den Patienten von der Station 1 zu übernehmen. Dabei soll ein Auswahlfenster
              mit zwei Auswahlmöglichkeiten erscheinen.
            </p>
            <p>
              1.)
              &gt; Patient direkt übernehmen
              und Info an die Station1
            </p>
            <p>oder</p>
            <p>
              2.)
              &gt; Patient übernehmen
              aber mit vorheriger Prüfung ob Patient frei zur Übernahme ist. Wählt der User
              diese Möglichkeit, muss das System im Hintergrund prüfen ob die Freigabe
              vorhanden ist oder nicht. Um diese Überprüfung vornehmen zu können, muss ein Feld
              in den Stammdaten hinzugefügt werden in dem angegeben wird ob der Patient für
              eine Überleitung intern freigegeben ist. D.h., das der Patient frei für andere Stationen
              ist (dieser Punkt sollte über dem Button "Patient intern frei gegeben "
              geregelt sein).
            </p>
          </Element>
          <Element Type="Image" width="816" height="299" >images/image011.jpg</Element>
          <Element Type="Text">
            <p>
              Solche Informationen müssen im Verlauf
              dokumentiert werden. Sollte die erste Frage mit ja beantwortet sein, dann darf
              der haken nicht in der Ansicht erscheinen und in der Dokumentation sollte
              stehen Patient von st1 auf st2 verlegt ohne Freigabe bzw. andersrum. Umkehrschluss,
              wird ein Patient willentlich verlegt sollte der Haken  automatisch gesetzt
              werden bzw. in der Doku das auch so vermerkt werden. Natürlich müssen die User
              im Verlauf vermerkt werden, die eine Verlegung  durchgeführt haben.
            </p>
            <p>
              <Element Type="Image" border="0" width="804" height="1106" >images/image012.png</Element>
            </p>
            <p>
              4.
              &gt; Patientenübersicht
            </p>
            <p>
              5.
              &gt; Kalender-Funktion
            </p>
            <p>
              6.
              &gt; News-System
              <br />
              Bei dieser Funktion sollen alle User, Patienten, Versorger und Ärzte über
              wichtige Informationen informiert werden können. Dabei kann es sich um die
              unterschiedlichsten Informationen handeln. Es ist wichtig, dass eine gute
              Auswahlmöglichkeit über Gruppen und einzelne User erfolgen kann. Es soll auch
              die Möglichkeit bestehen, das es versch. Vorlagen gibt, die der User je nach Bedarf
              auswählen kann. z.B. Feiertagsvorlagen, Automailer, Systemmeldungen für den
              Admin etc..
            </p>
            <p>
              6.1.
              &gt; allg. News
            </p>
            <p>
              6.2.
              &gt; Change log
            </p>
            <p>
              7.
              &gt; Statische
              Datensätze administrieren
            </p>
            <p>
              7.1.
              &gt; Krankenkassen
            </p>
            <p>
              <br />
              <b>
                Modul 5: Kommunikation (IMP)
                <br />
                <br />
              </b>
              Dieses Modul ist eine komplette Neuentwicklung und soll ab der Version 3.0
              dem Endkunden zur Verfügung stehen. Ziel des Moduls ist es, dem User eine
              Möglichkeit zu geben, sehr schnell über ein
              IMP(Informations-Management-Portal) wichtige Dokumente direkt zu versenden.
              Wichtige Dokumente können z.B. MRSA-, AIDS- Meldungen sein. Diese Meldungen
              müssen innerhalb einer sehr kurzen Zeit an fest vorgeschriebene Stellen
              versendet werden. Die Rohlinge bzw. Vorlagen der Standardformulare werden zur
              Pflichtenheft-Erstellung vom AG an den AN zur Einarbeitung übergeben.
            </p>
            <p>
              Um in das
              Informations-Management- Portal zu gelangen, muss ein neuer Reiter(IMP)
              entwickelt werden.
            </p>
          </Element>
          <Element Type="Image" border="0" width="815" height="221" >images/image013.jpg</Element>
          <Element Type="Text">
            <p />
            <p>
              Der User
              muss auf Knopfdruck das Formular mit den Daten des Patienten angezeigt
              bekommen. Er hat dann die Möglichkeit über den Druckmanager das Dokument je
              nach Versandart zu versenden. Es muss dabei die Funktionalität des Vier-
              Augen-Prinzips gewahrt bleiben. D.h.,  in einigen Fällen muss ein Arzt
              mitunterzeichnen. In so einem Fall muss nach dem Versenden des Dokuments durch
              den User eine Kopie des Dokuments systemintern an den entsprechenden Arzt (oder
              anderen Mit- unterzeichner) weitgeleitet werden. Dieser muss ebenfalls das
              Dokument freigeben und erst dann wird das Dokument endgültig versendet. Die
              Information über das Vorliegen eines Dokumentes zum Freigeben wird bei der
              Anmeldung im News-Bereich signalisiert. Parallel dazu erfolgt eine SMS an den
              betroffenen User. Die Kosten für die Übertragung der SMS werden von soleosoft
              GmbH übernommen und dem Endkunden bei der Monatsrechnung in Rechnung gestellt.
              Der AN hat die Versendung und Aufbereitung der Kosten im System abzubilden.Wenn
              aus verschiedenen Gründen keine Freigabe erfolgt muss eine Information an den
              Dokumenten-Ersteller gegeben werden dass das Dokument nicht versendet werden
              konnte. Jetzt kann der User das Dokument dem zweiten User entziehen und es
              einem weiteren Freigeber weiterleitern. Somit beginnt die gleiche Prozedur.
              Eine Information dass das Dokument dem ersten Freigeber entzogen wurde erfolgt
              per Email. Der gesamte Vorgang muss im Verlauf verankert sein.
            </p>
            <p>
              Empfehlenswert
              ist der Einsatz eines Workflow- Systems. Der AN sollte diese Anregung  in seine
              Ideenfindung einarbeiten.
            </p>
            <p>
              Standardisierte Formulare (4 Formulare mit 2 Seiten)
              <br />
              Ausgabeformat A4 und als PDF-Datei
              <br />
              Die Rohlinge bzw. Vorlagen der Standardformulare werden zur
              Pflichtenheft-Erstellung von dem AG an den AN zur Einarbeitung übergeben.
              <br />
              <br />
            </p>
            <p>
              Werden von der Klinik weitere Formulare benötigt, muss das Modul 6
              dazugekauft werden
            </p>
            <p>
              In diesem
              Modul sollte ein Zugriff auf zwei Adressbücher, welche beim Versand über den
              Druckmanager angezogen werden, möglich sein. Dort kann der User auswählen
              welchen Adressaten er benutzen möchte.
            </p>
            <p>
              zentrales Adressbuch
              <br />
              dieses Adressbuch wird vom jeweiligen Admin der Klinik gepflegt und verwaltet.
              Darin können auch die Vertreterregelungen und weiteren Freigeber vermerkt
              werden
            </p>
            <p>
              -
              &gt;
              personalisiertes Adressbuch
              <br />
              In diesem Adressbuch hat jeder User die Möglichkeit seine eigenen Kontakte
              anzulegen. Dieses sollte zentral im Personalstamm verankert sein, so dass man
              immer im Druckmanager auf die eingegebenen Kontakte zugreifen kann. Der User
              kann das Adressbuch über den Button „mein Profil“ anlegen und pflegen.
            </p>
          </Element>
          <Element Type="Image" border="0" width="815" height="221" >
            images/image014.jpg
          </Element>
          <Element Type="Text">
            <p>
              1.
              &gt; Modul
              Überleitungsbogen
            </p>
            <p>
              1.1.
              &gt;  Hilfsmittel/HBA
              <br />
              Bei einem HBA (Hausbesuchsauftrag) soll zusätzlich eine Erinnerungsfunktion
              eingebaut werden. Diese soll nach 5 AT auslösen und eine automatische
              Information in Form einer Email an den User und parallel zu dem Versorger
              versenden. Der Versorger bekommt dadurch die Möglichkeit zeitnah (innerhalb von
              4 Stunden) ein Statement mit einem konkreten  Terminvorschlag abzugeben.
              Erfolgt keinerlei Reaktion seitens des Versorgers erfolgt eine weitere
              Information per Email an den User. Dieser kann nun intern die nächsten Schritte
              einleiten. Das kann durch eine direkte Kontaktaufnahme mit dem Versorger oder
              durch eine Vergabe des HBA an einen  anderen Versorger erfolgen. In diesem Fall
              würde der Versorger eine Email bekommen dass ihm der HBA entzogen wurde.  Der
              gesamte Informationsfluss muss in dem Dokumentationsverlauf vermerkt werden.
            </p>
            <p>
              1.1.1.
              &gt; Barthelindex
              <br />
              auch im Modul Barthelindex gibt es Anpassungen bzw. Ergänzungen gegenüber dem
              jetzigen Daten, hier gilt die Grundlage des aktualisierten Expertenstandards.
              Welche Werte sich ändern bzw. ergänzt werden sehen Sie in der Anlage
              „Barthelindex“
            </p>
            <p>
              1.1.2.
              &gt; Fragenkatalog Rückmeldung
              <br />
              auch im Modul Rückmeldung gibt es Anpassungen bzw. Ergänzungen gegenüber den
              aktuell eingestellten Daten. Hier gilt die Grundlage des aktualisierten
              Expertenstandards. Dazu muss noch ein wichtiger Punkt ergänzt werden.
            </p>
          </Element>
          <Element Type="Image" border="0" width="608" height="340" >images/image015.jpg</Element>
          <Element Type="Text">
            <p>
              In der Standardfunktion ab der
              Softwareversion 3.0 hat jede Klinik die Option zwei Fragen optional im
              Rückmeldungsbogen zu ergänzen. Benötigt eine Klinik noch weitere Rückfragen
              muss das Modul Formular-Manager dazugekauft werden.  Danach hat der User die Möglichkeit
              den kompletten Überleitungsbogen/Rückmeldebogen frei anzupassen und zu
              verändern.  Der Überleitungs-/Rückmeldebogen, der vom
              Kunden angewendet wird muss vom Firmenadministrator durch ein separates Login
              angepasst werden.
            </p>
            <p>
              2.
              &gt; Administration
              von fest definierten Datensätzen
            </p>
            <p>
              2.1.
              &gt; Hilfsmittel
              <br />
              In diesem Modul gibt es in der neuen Version eine neue Funktionalität. Es soll
              während  des Aufenthalts in der Klinik oder im Krankenhaus möglich sein
              kleinere Hilfsmittel(z.B. Kompressionsstrümpfe) über soleosoft GmbH zu ordern.
            </p>
          </Element>
          <Element Type="Image" width="816" height="1" >images/image016.jpg</Element>
          <Element Type="Text">
            <p>
              Da in diesem Fall keine
              Rückmeldung notwendig ist wird diese vom User bei der Bestellung deaktiviert.
              Die Deaktivierung „keine Rückmeldung notwendig“ ist aber nur für den Teil
              „allgemeine Hilfsmittel“ gültig. Der große Vorteil für die Klinik liegt darin,
              dass keine Rezepte mehr auf dem Papierwege gedruckt werden müssen. Werden
              Hilfsmittel geordert, müssen diese auch in der Patientenübersicht zu sehen
              sein. Wurde der Patient entlassen soll nach zwei Tagen automatisch die Ansicht
              über die laufenden Hilfsmittel verschwinden und wieder eine normale Ansicht im
              Archiv erfolgen. Im Verlauf kann man natürlich den Nachweis über die Betreuung
              während des Aufenthalts nachvollziehen.
            </p>
            <p>
              2.2.
              &gt; Fragen für Rückmeldebogen
            </p>
            <p>
              Allgemeine
              Funktionalitäten:
            </p>
            <p>
              Werden einzelne Punkte im
              Überleitungsbogen nicht ausgefüllt (leer bleiben) sollen diese auch nicht für
              den Druck vorgesehen sein. Es muss jedoch ein Vermerk auf dem Dokument
              erfolgen, z. B. Punkt 1 bis Punkt N sind nicht ausgefüllt worden. Dadurch soll
              der Überleitungsbogen in der Druckversion stark reduziert werden und somit auch
              nur die benötigten Informationen veröffentlicht werden.
            </p>
            <p>
              Zusätzlich muss es ein Extrafeld
              geben, welches immer am Ende der Punkte stehen soll (z.B. 1.Körperpflege
              Überbegriff).
            </p>
          </Element>
          <Element Type="Image" width="794" height="1" >images/image017.jpg</Element>
          <Element Type="Text">
            <p>
              Dieses Feld soll erscheinen nachdem
              man (ähnlich verstorben) einen Haken gesetzt hat. Dieses Feld soll frei
              beschreibbar sein, mit einem extra Button hinzufügbar und mit einer Speichermöglichkeit
              versehen sein. Sollte der User das speichern des neu eingegebenen Textes
              vergessen, so soll eine automatische Speicherung bei einem Reiterwechsel oder
              beenden der Applikation erfolgen.
            </p>
            <p>
              Das Modul soll soweit umgestellt
              werden, dass die meisten zu beantwortenden Punkte in Auswahlfelder mit
              vorgegebenen Antworten geändert werden. Somit wird eine weitere
              Standardisierung des Überleitungsbogens angestrebt.
            </p>
            <p>
              <br />
              <b>
                • Modul 9 „Offline – Version „
                <br />
              </b>
              Das Modul 9 „Offline- Version“ ist eine komplette neue Entwicklung und
              ermöglicht dem Endkunden ab der Softwareversion 3.0 das Hauptsystem intern im
              eigenen Haus zu betreiben. Die soleosoft GmbH geht hier von der von der
              Grundidee(Version 1.0 – 2-0) und Strategie ab um auf die Anforderungen der
              Kunden zu agieren.
            </p>
          </Element>
          <Element Type="Image" border="0" width="833" height="582" >images/image018.png</Element>
          <Element Type="Text">
            <p>
              Dieses Modul
              soll dem Kunden ein verstärktes Sicherheitsgefühl vermitteln, denn er hat die
              Möglichkeit das System in 3 Varianten mit dem Hauptsystem zu verbinden.
            </p>
            <p>
              <b>
                <u>
                  Variante
                  1 (immer verbunden):
                </u>
              </b>
              In dieser Variante besteht eine dauerhafte Verbindung über das Internet
              zu dem Hauptsystem. Zusätzlich dient ein VPN-Tunnel für eine gesicherte
              Verbindung und Datenübertragung.
            </p>
            <p>
              <b>
                <u>
                  Variante
                  2 (zeitgesteuert verbunden):
                </u>
              </b>
              <br />
              Diese Variante basiert auf der Technologie der Variante 1, jedoch mit dem
              großen Unterschied, das keine dauerhafte Verbindung besteht. Sondern es wird
              Zeit- oder Ereignis-gesteuert eine Verbindung zum Hauptsystem aufgebaut. Das
              gibt den Kunden die Sicherheit, das sich kein fremder User oder Benutzer auf
              dem System befindet. Aber es reduziert auch deutlich das Volumen bzw. den
              Datenverkehr auf der vorhandenen Datenleitung. Es gibt immer noch Kunden, die
              keine Standleitung zur Außenwelt(Internet) haben und daher auf diese
              Möglichkeit zurückgreifen.
            </p>
            <p>
              <b>
                <u>
                  Variante
                  3 (manuell verbunden):
                </u>
              </b>
              <br />
              In dieser Variante besteht kein Verbindung zu dem Hauptsystem und der User kann
              über ein separates Tool die Datenübertragung starten. Das Tool stellt eine
              VPN-Verbindung zu dem Hauptsystem her und überträgt dann die Daten. Danach
              beendet das Tool automatisch auch die VPN-Verbindung.
            </p>
            <p>
              Ein weiterer
              Vorteil ist die Administration des Systems. Der lokale Administrator kann jedem
              User einen Zugang geben, da kein Internet-Zugriff notwendig ist. Die User
              arbeiten über das Intranet und befinden sich im internen Klinik- oder
              Pflegeheim-Netzwerk. Auch kann der Administrator das Berechtigungskonzept
              vereinfachen, da die Anmeldung an das System intern erfolgt.
            </p>
            <p>
              Auch das
              Thema Datensicherheit ist besser geregelt, denn der User hat die Hoheit der
              Daten und kann eine Sicherhung des Systems selber vornehmen. Ein weiterer Punkt
              ist auch das sich nur die aktuellen Überleitungen im Internet befinden und so
              im Falle eines Hacking-Angriffes oder Einbruch weniger Daten im Zugriff sind.
              Das schützt dem Kunden natürlich nicht vor Eingriff aus den internen Netzwerk.
            </p>
            <p>
              D.h. für den
              AN dieser muss ein komplett eigenständiges System entwickeln, welches völlig
              allein und los gelöst von dem Hauptsystem funktioniert und auf einem
              hauseigenen Intranet-Server läuft. Es müssen die Datenbanken lokal installiert
              werden und eine Synchronisation und Datensicherung erfolgt immer wenn die
              Verbindung zu dem Hauptsystem besteht. Der AN hat die Aufgabe ein Konzept zu
              entwickeln und dem AG zwei Vorschläge für eine eventuelle Umsetzung zu
              unterbreiten. Der AG fordert eine auch eine preisliche Bewertung in dem
              abzugebenden Angebot.
            </p>
            <p />
            <p>
              <br />
              <b>• Modul 10: Fax macht Spaß</b>
            </p>
            <p>
              Das Modul 10
              ist eine vollständig neue Funktion, die dazu dient, die virtuellen Versorger
              (die es auch schon in der Version 2.0 gab) abzuschalten. Das Modul soll alle
              Kunden überzeugen, die immer noch auf das klassische Faxgerät bauen, und der
              Dienst ist momentan kostenlos. Soleosoft GmbH erhält dadurch mehr Versorger und
              kann das strategische Netzwerk weiter ausbauen. D.h., jeder Versorger bekommt
              eine reelle Identität und der User kann die Faxvorlage mit einem automatisch
              generierten Antwortfax aus dem System soleosoft GmbH drucken. Der User kann
              jetzt, wie gewohnt, das Formular über ein klassisches Fax versenden.
            </p>
          </Element>
          <Element Type="Image" border="0" width="839" height="595" >images/image019.png</Element>
          <Element Type="Text">
            <p>
              Die
              Formulare werden mit einem QR-Code versehen um sie später wieder zuordnen zu
              können. Der Antwortbogen ist mit einen Fragenkatalog versehen, auf dem der
              Versorger nur noch Kreuze machen muss. Im Anschluss daran legt der Versorger
              das Formular auf oder in ein Faxgerät und sendet die Antwort an eine bestimmte
              Adresse. Der Server, der das Formular erhält macht eine OCR-Erkennung und kann
              das eingelesene Formular an die Patientenakte anhängen. Die Erkennung, zu
              welchen Patienten das Formular gehört erfolgt durch den QR-Code. D.h., der User
              erhält auf jeden Fall seine Antwort im soleosoft-System und kann dort eine
              weitere Bearbeitung der Akte vornehmen. Sollte der User das Dokument sehen oder
              ausdrucken wollen, kann das über die Patientenakte erfolgen, da dort das
              Originaldokument abgelegt ist.
            </p>
            <p>
              Ist ein
              Versorger noch nicht im System angelegt, so kann der User ihn neu anlegen. Dazu
              werden der Name, die Anschrift, Telefon und PLZ eingegeben. Im Anschluss daran
              sucht das System in den zentralen Systemstammdaten ob der Versorger nicht schon
              irgendwo angelegt ist. Wenn ja kann dieser übernommen werden. Sollte es nicht
              der Fall sein wird der neue Versorger virtuell angelegt. Beim Abspeichern wird
              eine Email an soleosoft GmbH geschickt mit dem Hinweis, dass ein neuer
              virtueller Versorger in der Klinik X angelegt wurde. Wir als soleosoft GmbH
              treten dann direkt an den Versorger heran und versuchen ihn in unserem System
              als festen Versorger zu registrieren. Für den ersten Kontakt sollte von
              soelsoft GmbH ein fertiges Paket mit allen Informationen(Kostenübersicht, Vor-
              und Nachteile) bereits im System entwickelt und vorhanden sein, welches direkt
              an den virtuellen Versorger geschickt werden kann.
            </p>
            <p>
              1.
              &gt; Kostenlose
              Version
              <br />
              Die oben beschriebene Funktionalität soll dem Kunden kostenlos zur Verfügung
              gestellt werden, wenn diese noch die Überleitungen per Fax versenden.
            </p>
            <p>
              2.
              &gt; „Kostenloser“
              Überleitungsbogen
              <br />
              Der Überleitungsbogen ist für beide Seiten (Klinik und Versorger) kostenlos und
              soleosoft GmbH wird nur als Postman verwendet.  Das dient dazu, um die Kunden
              anzufüttern und soleosoft GmbH behält sich vor, diese Funktion zu einem
              späteren Zeitpunkt abzuschalten und dann ein kostenpflichtiges Modul daraus zu
              generieren
            </p>
            <p>
              3.
              &gt; Das
              Fax-System ist auf Grund der unverschlüsselten Kommunikation
              datenschutzrechtlich sehr bedenklich.
              <br />
              Dieses Problem ist soleosoft GmbH bekannt. Wir können nur immer wieder darauf
              hinweisen, dass das Versenden des Überleitungsbogen per Faxgerät keine Garantie
              und Freistellung von der Haftung bedeutet. Jedoch hätte der Kunde die
              Sicherheit, daß er den Prozess teilweise elektronisch digitalisiert hätte. Denn
              die Antwort eines Überleitungsbogen würde dann immer  System eingespielt sein.
            </p>
            <p>
              4.
              &gt; Automatische
              Zuordnungen von Faxen (=Bilder) erfordert ein Scancode-System. Barcodes
              scheiden mangels Faxauflösung aus, QR-Codes (z.B. 42 x 5 Pixel zu je 1 mm) sind
              weniger anfällig, aber der Platz muss auf allen Formularen vorgesehen sein.
              <br />
              Die Anpassung der beschriebenen Formulare hat durch den AN zu erfolgen und muss
              mit in das Angebot eingearbeitet werden. Ebenso hat der AN die Entwicklung des
              QR-Codes vorzunehmen und einzubinden, da die Verschlüsselung bzw. die
              Übersetzung und der Ausdruck über das System erfolgt.
            </p>
            <p>
              5.
              &gt; API
              Schnittstelle
              <br />
              Damit der einzubindende Partner später die Daten bidirektional in das System
              bekommt benötigt er eine API-Schnittstellenbeschreibung. Diese ist von dem AN
              zu entwickeln und mit einem Handbuch zu versehen. Die Entwicklung sollte mit in
              dem Modul 7 „Schnittstellen“ integriert werden.
            </p>
            <p>
              Die technische Umsetzung:
              <br />
              Für den Empfang der Rückmeldungsformulare wird ein separater Dienstleister
              eingebunden. Dieser wird für die Firma soleosoft GmbH das Empfangen  und
              Versenden von Dokumenten übernehmen und alle Dokumente elektronisch verwalten.
              Dazu gehört auch der Empfang des oben genannten Formulars. Der Dienstleister
              wird eine OCR-Erkennung über das Formular laufen lassen und die ermittelten
              Daten soleosoft GmbH über die Schnittstelle elektronisch zur Verfügung
              stellen.  Falls die OCR-Erkennung fehlschlägt übernimmt ein Callcenter die
              manuelle Erkennung und gibt ebenfalls die Daten in elektronischer Form an die
              soleosoft GmbH weiter. D.h., es kommen so gut wie keine fehlerhaften Dokumente
              im System an. Der Dienstleister übermittelt die fertig konvertierten Dokumente
              einmal in einer PDF-Datei mit dem eingegangenen visuellen Dokument. Bei dem
              anderen elektronischen File, handelt es sich um die ermittelten Werte, welche
              direkt an das System übergeben werden. Das finale Format dieser Datei kann der
              AN vorgeben.
            </p>
            <p>
              Bei der Angebotsabgabe muss der AN
              seine Vorstellungen schriftlich darstellen und dem AG übergeben. Der AG wird
              die Vorschläge an den Dienstleister weitergeben und eine Überprüfung ob das
              technisch realisiert werden kann anstreben lassen.
            </p>
            <p>
              <br />
              <b>
                • Modul 11: Archiv
                <br />
                <br />
              </b>
            </p>
            <p>
              Das Modul
              „Archiv“ wird erst ab der Version 3.0 mit der vollen Funktionalität vorhanden
              sein. In dieses Modul muss sehr viel Entwicklungszeit hinein gesteckt werden.
              Die Anforderungen an den AN sind seitens des AG hoch gesteckt und unbedingt zu
              erfüllen. Es muss eine komplette Datenübernahme aus der Version 2.0 garantiert
              werden, da die User rückwirkend alle Patienten einsehen wollen. Der User soll
              nur die Berechtigung „lesen“ im Archiv bekommen. Änderungen dürfen nur im Vier-
              oder Sechs-Augen-Prinzip durchgeführt werden. Alle Bewegungen müssen im Archiv
              dokumentiert werden. Löschen von Daten aus dem Archiv ist generell untersagt
              und es darf nie passieren. Die Daten müssen im Archiv 10 Jahre vorgehalten
              werden. Wird ein Krankenhaus oder eine Klinik durch einen Wirtschaftsprüfer
              oder Datenschutz- Beauftragten kontrolliert kann dieser mit einen
              Auditor-Zugang sich die Daten für die zu prüfende Institution  ansehen. Nach
              Abschluss der Überprüfung wird der Account wieder deaktiviert. Der Account wird
              auf Wunsch der jeweiligen Klinik noch eine zu definierende Zeit freigeschaltet.
              Dieser Auditor-Zugang wird ebenfalls komplett geloggt bzw. überwacht. Alle
              Daten und Aufzeichnungen sind im Verlaufsprotokoll zu verankern. Aus
              Sicherheitsgründen ist  Sinnvoll für das Archiv ein eigenes Verlaufsprotokoll
              anzulegen und dieses separat zu speichern.
            </p>
            <p>
              1.
              &gt; komplette
              Verlaufsansicht mit Sortier-Funktion
              <br />
              <br />
            </p>
            <p>
              2.
              &gt; Filterfunktion
              nach Patient, Datum, behandelndem Arzt, bearbeitendem Benutzer, externen
              Versorger,
            </p>
            <p>
              3.
              &gt; Auditoren-Rolle
              erzeugen
            </p>
            <p>
              4. &gt;
              Der AN muss eine automatische Trennung
              der  anwenderbezogenen Daten vom Hauptsystem nach 6 Monaten realisieren. Der AG
              bevorzugt den Einsatz von einer separaten Datenbank, in welche die Daten
              exportiert werden können. Ein Zugriff auf diese Datenbank(nur Leseberechtigung)
              muss aus dem Hauptsystem möglich sein.
            </p>
            <p>
              5. &gt;
              Folgende Felder sind in der
              Archivfunktion auf jedenfall  zu integrieren:
            </p>
            <p>
              5..1. &gt;
              Name
            </p>
            <p>
              5..2. &gt;
              Vorname
            </p>
            <p>
              5..3. &gt;
              Geb.-Datum
            </p>
            <p>
              5..4. &gt;
              Vorgangsnummer/ Chipkartenummer
            </p>
            <p>
              Die oben
              beschrieben Felder müsen auch als Suchkriterium fungieren. D.h. der User kann
              danach suchen.
            </p>
          </Element>
        </Element>
        <Element Type="Section" Name="Modul 1: Entlassungsmanagement">
          Modul 1: Entlassungsmanagement:
        </Element>
        <Element Type="Section" Name="Modul 2: Pflegedienst">
          Modul 2: Pflegedienst:
          <Element Type="Text">
            <p>
              Das Modul Pflegedienst ist für kleinere Institutionen
              gedacht, die eine einfache und sichere Verwaltung Ihre Patientendaten in
              Soleosoft bereitgestellt bekommen möchten. Es wird dieses Modul in zwei
              Varianten dem Kunden angeboten. Einmal als Online-Variante wo der Benutzer sich
              über das Portal anmeldet und Zugriff auf das System erlangt. Oder der Kunde
              entscheidet sich für eine Offline-Variante, dort läuft direkt bei dem Kunden
              ein Server worauf der Benutzer dann zugreift. Der große Nutzen der Software
              liegt darin, dass ein Überleiten von Patienten elektronisch erfolgen kann.
              Somit spart sich die Institution  den manuellen Aufwand des ständigen Hin- und Her-Transports
              von Dokumenten. Dieses Modul ist aus der strategischen Sicht für Pflegeheime
              angedacht, wo ein regelmäßiger Transfer der Daten erfolgt. Bei Pflegediensten
              kann es oft zu mehrmaligen Transporten von Patienten in beide Richtungen
              kommen. Das Modul wird über eine monatliche Pauschale an den Endkunden
              berechnet. Da die soleosoft GmbH hier ein preiswertes und modulares System auf
              den Markt bringen möchte, sollte auch dieses Modul wieder modular preislich
              gestaltet werden. Der AN hat dies auch im Angebot zu berücksichtigen.
              <br />
              <br />
              Die technische Umsetzung basiert auf einem System, welches vor Ort beim Kunden
              installiert wird und ohne direkte Verbindung zum Hauptsystem funktioniert. Es
              soll später zwei verschiedene Arten von Systemen angeboten werden, siehe
              Hardwareanforderungen an die Version 3.0. Jedoch muss die Möglichkeit bestehen,
              dass zu Wartungszwecken oder der Replikation der Datenbanken für die
              Datensicherung eine Verbindung über einen gesonderten VPN-Tunnel erfolgen kann.
              (
              <b>Siehe Schaubild)</b>
            </p>
          </Element>
          <Element Type="Image" border="0" width="747" height="511" >images/image020.png</Element>
          <Element Type="Text">
            <p>
              Dies kann
              auch vom Endkunden gesteuert werden. D.h., er muss die Möglichkeit haben, auf
              Knopfdruck die Verbindung zur Außenwelt zu erlauben oder nicht. In der Offline
              Version stehen mehr Informationen zur Verfügung als soleosoft GmbH für die
              eigentliche Überleitung benötigt. Die gesammelten Informationen zu den
              Patienten werden nicht bei einer Überleitung übertragen und sind somit auch
              geschützt. Die zusätzlichen Felder sind von dem AN mit einzurichten.  Die
              zusätzlichen Felder könnten in dem Modul Patientendaten abgebildet werden.
              <br />
              <br />
            </p>
            <p>
              <b>
                <u>
                  Funktionsumfang
                  des Moduls Pflegedienst:
                </u>
              </b>
            </p>
            <p>
              Modul
              Patientendaten:
            </p>
            <p>
              -
              &gt;
              Krankendaten, Krankheitsverlauf , Diagnosen, Medikamentenverordnung
            </p>
            <p>
              -
              &gt;
              Wohndaten, Familiendaten, Angehörige , sonstige vertrauliche
              Informationen
            </p>
            <p>
              -
              &gt;
              Rente , Pflegestufe,
            </p>
            <p>
              -
              &gt;
              Hygiene , Pflegeart , Aufwand für Pflegeheim, Nahrungsaufnahme
            </p>
            <p>
              -
              &gt;
              Arzt, behandelnder Arzt, Hausarzt, Termine, Kostenverfolgung
            </p>
            <p>
              -
              &gt;
              Usw.
            </p>
            <p>
              Alle Felder und Bezeichnungen
              werden in dem Pflichtenheft im Detail abgestimmt und eingearbeitet
              <br />
              <br />
              Modul Schnittstellen:
            </p>
            <p>
              -
              &gt;
              Hier müssen die Standardschnittstelle siehe Modul 7 zur Verfügung stehen
            </p>
            <p>
              Modul
              Archivierung:
            </p>
            <p>
              -
              &gt;
              In diesem Modul muss eine Archivierungsfunktion vorhanden sein, wo die
              Daten ab einen definierbaren Punkt in ein separates System gespeichert werden.
              Siehe Details in Modul 11
            </p>
            <p>
              Das gesamte
              Modul sollte in einem CRM-artigen Aufbau erfolgen. Das hätte den riesigen
              Vorteil dass eine Ähnlichkeit mit anderen Anbietern wie Orbis oder SAP was das
              Look und Feel angeht vorhanden ist. Die Akzeptanz für das Modul würde dadurch
              natürlich steigen.
              <br />
              <br />
              Wird ein Patient in eine andere Klinik oder ein anderes Krankenhaus eingewiesen
              muss der User die Möglichkeit besitzen ein komplettes Einweisungsformular aus
              dem soleosoft-System zu erstellen und dieses über den Druckmanager zu
              versenden. Das hätte den Vorteil, dass Krankenhäuser bzw.  Kliniken, die
              bereits soleosoft GmbH Ware einsetzen die Daten nicht mehr in das System
              eingeben müssen. Sondern es besteht elektronisch die Möglichkeit der Datenübernahme
              aus dem Netz. Der AN muss eine derartige  Funktionalität in das Hauptsystem
              einbinden.
            </p>
            <p>
              Entlässt das
              Krankenhaus oder die Klinik den Patienten wieder  muss in der Akte beim Entlassen
              ein Vermerk “ soleosoft-Kunde“ erscheinen. Das bedeutet für den User, dass der
              komplette Überleitungsbogen samt zusätzlicher Informationen  elektronisch zu
              dem anderen Krankenhaus oder Pflegeheim versendet werden kann. Daraus ergibt
              sich für beide Vertragsparteien ein riesiger Einspareffekt. Kommt die
              Überleitung zurück sieht der User direkt die Veränderungen und kann diese
              Änderungen in das Offline-System übernehmen.   Das hat den Vorteil, dass eine
              vollständige Krankenakte existiert und die Klinik oder das Pflegeheim den
              kompletten Vorgang sieht.
            </p>
            <p>
              Die Firma
              soleosoft GmbH ist sich über den späteren Vertriebsweg bzw. auch
              Lizenzierungstyp noch nicht ganz  einig, da die Erfahrungswerte noch fehlen.
              Jedoch ist im Moment geplant, dass es eine Lizenzierung nur komplett als Modul geben
              soll, welches für eine Summe X  von der Klinik oder dem Pflegeheim später
              gekauft werden kann. Die darauf folgenden Überleitungen werden in Form einer
              Jahrespauschale berechnet. Das hat den Vorteil, dass nicht jede Überleitung die
              auch mehrmals pro Patient anfallen kann berechnet wird.
              <br />
              <br />
            </p>
          </Element>
        </Element>
        <Element Type="Section" Name="Modul 3 Schnittstellen">
          Modul 3 Schnittstellen:
          <Element Type="Text">
            <p>
              Das Modul
              „Schnittstellen“ ist in jedem Softwareprodukt, egal in welcher Version, immer
              aktuell, da auf diesem Markt immer Veränderungen und Anpassungen erforderlich
              sein werden. Deshalb wird das Thema Schnittstellen immer mehr an Bedeutung
              gewinnen, so das soleosoft GmbH eine standardisierte Schnittstelle in der
              Version 3.0 einplant. Eine Schnittstelle teilt sich immer in zwei Bereiche auf
              siehe Skizze. D.h. es gibt einmal den Bereich der Schnittstelle, der an das
              soleosoft- System angrenzt und andererseits den Bereich, welcher an das andere
              Verwaltungssystem angrenzt. Da wir als soloeosoft GmbH gegenwärtig bei mehreren
              unterschiedlichen Unternehmen eine Schnittstelle implementieren, stoßen wir
              immer wieder an das gleiche Problem. Es fehlt uns die Schnittstellendefinition
              aus dem soleosoft-System heraus bis zu einen neutralem Übergabepunkt. Ziel in
              diesem Modul ist es, dass der AN eine Schnittstelle entwickelt, welche so
              standardisiert ist, dass  andere Unternehmen mit einer entsprechenden
              Dokumentation sich an das System andocken können. Weiterhin soll es auch später
              kein Anpassungsaufwand seitens des AN geben, wenn ein weiterer Partner
              angebunden werden soll.
            </p>
            <p>Skizze:</p>
          </Element>
          <Element Type="Image" border="0" width="833" height="543">images/image021.png</Element>
          <Element Type="Text">
            <p>
              Die neue
              Schnittstelle muss in beide Richtungen also Bidirektional arbeiten können, so
              dass jede gewünschte Information in beide Richtungen transportiert werden
              können. Die detaillierte Dokumentation dieser Schnittstelle muss mit in das
              Angebot eingearbeitet werden. Ziel muss sein,  dass bei einer späteren
              Einführung einer Schnittstelle kein Entwicklungsaufwand seitens des AN mehr
              entsteht.
            </p>
            <p>
              Mögliche
              Schnittstellen können sein:
            </p>
            <p>
              1.
              &gt; ORBIS ?
            </p>
            <p>
              2.
              &gt; SAP ?
            </p>
            <p>
              3.
              &gt; Jüttner
              ERP?
            </p>
            <p>
              4.
              &gt; Import/Exportsystem
            </p>
            <p>
              4.1.
              &gt; Definition
            </p>
            <p>
              4.2.
              &gt; Umsetzung
            </p>
            <p>
              4.3.
              &gt; API-Dokumentation
            </p>
          </Element>
        </Element>
        <Element Type="Section" Name="Modul 4 Krankenhaus">
          Modul 4 Krankenhaus:
        </Element>
        <Element Type="Section" Name="Modul 5: Wundmanager">
          Modul 5: Wundmanager:
          <Element Type="Text">
            <p>
              Das Modul 5 „Wundmanager“ wird
              komplett neu überarbeitet und dem Kunden nur nach vorherigem Kauf
              freigeschaltet. Alle erforderlichen Informationen einschließlich der bisher
              angelegten Patienten-Daten müssen aus den einzelnen Modulen der Version 2.0
              übernommen werden. Die Integration von Kundenwünschen für eine komfortablere
              Handhabung, die Einführung moderner Technologien  (Tablet-PC, Scanner etc.) und
              nicht zuletzt die Fortschreibung relevanter Gesetze und Verordnungen macht eine
              völlige Neuentwicklung dieses Moduls erforderlich, das im System „soleosoft“
              nunmehr zurecht als unser neues Flaggschiff bezeichnet werden darf.
              <br />
              Kunden, die die Version soleosoft3.0 kaufen, müssen für dieses Modul eine
              separate Lizenz erwerben.
            </p>
            <p>
              Die bestehenden Funktionen des
              Wundmanagers bzw. Features aus der Version 2.0 können übernommen werden.
            </p>
          </Element>
          <Element Type="Image" width="778" height="1" >images/image022.jpg</Element>
          <Element Type="Text">
            <p>
              Im täglichen Einsatz mit einem
              Tablet-PC wird das neue Modul als Online- und Offline-Variante lauffähig sein.
              Für den Fall einer ortsabhängig unsicheren Internet-Verbindung arbeitet das
              System mit einer lokalen Replik. Wie da technische Lösung aussehen könnte ist
              vom AN dem AG aufzuarbeiten und vorzustellen.
            </p>
            <p>
              Sobald eine Internet-Verbindung
              wieder stabil verfügbar ist, repliziert das System automatisch. Somit können
              zeitnah immer die Vorgänge weiter bearbeitet werden und es liegt immer eine
              Sicherheitskopie auf dem Hauptsystem vor.
            </p>
            <p>
              Dieses Verfahren stellt sicher,
              dass die eingegebenen Daten im zentralen Server-System des Wundmanagers zeitnah
              abgelegt werden. Von dort aus können Sie bei Bedarf an Hausarzt, Pflegeheim
              oder auch ein Krankenhaus übermittelt werden.
            </p>
            <p>
              Das erspart dem Wundmanager/in
              eine doppelte Eingabe der Daten und gleichzeitig wird die Forderung nach einer
              elektronischen Dokumentationspflicht erfüllt.
              <br />
              <br />
            </p>
            <p>
              Im Soleo-Wundmanager werden alle
              Daten der Patienten für unbestimmte Zeit gespeichert. Um die Geschwindigkeit
              des Systems jedoch performant zu halten, werden die Daten nach 6Monaten
              automatisch in das Archiv geschoben und sind dort nur noch einem zertifizierten
              Auditor zugänglich. D.h. es muss für dieses Modul pro Endkunde ein Archiv
              geben.
            </p>
            <p>
              Diese Funktionalitäten setzen den
              Einsatz eines Tablet-PC´s voraus, der sowohl über eine Kamera hinreichender
              Qualität für die Wunddokumentation als auch USB-Schnittstellen für
              Druckeranschluss/Chipkarten-Lesegerät verfügt. Für den personalisierten Internet-Zugang
              muss der Endkunde diesen separat bereitstellen. Ggf. sollten die Geräte schon
              mit dieser Funktionalitäten ausgestattet sein. Bei Erfordernis wird es auch
              eine Version für das IPhone geben.
            </p>
            <p>Diebstahlssicherung/Ortungsfunktion?</p>
            <p>
              Die Funktionalitäten wie
              Diebstahlsicherung und Ortungsfunktion müssen für die Endgeräte verfügbar sein.
              Für den Fall dass ein windowsfähiger PC zum Einsatz kommt kann die
              Ortungsfunktion vernachlässigt werden.
            </p>
            <p>Vertriebsmodell:</p>
            <p>
              soleosoft denkt darüber nach die
              Endgeräte über zwei Vertriebswege dem Endkunden bereitzustellen. Der Endkunde
              kann zwischen diesen beiden Vertriebsmodellen auswählen.
            </p>
            <p>Vertriebsweg I:</p>
            <p>
              bei dieser Version bietet
              soleosoft dem Endkunden das Endgerät als Mietgerät an. D.h. der Kunde bezahlt
              monatlich ein Betrag und bekommt als Gegenleistung das Gerät zur Verfügung
              gestellt. Bei dieser Variante ist der Internetzugang inklusive. Somit braucht
              der Kunde sich um sich zu kümmern und benötigt keinen großen Erstinvest.
            </p>
            <p>Vertriebsweg II:</p>
            <p>
              Bei diesen Weg beschaffte ein
              Kunde die Endgeräte selber und stellt diese für die Installation und
              Einrichtung der Software soleosoft zur Verfügung. Auch der Internetzugang muss
              somit vom Endkunden organisiert und bereitgestellt werden. Diese Vertriebsweg
              zu ermöglichen muss im Vorfeld der AN eine genaue Spezifikation der Hardware
              vorgegeben. Hierbei sollte auf zwei unterschiedliche Möglichkeiten eingegangen
              werden
            </p>
            <p>
              <b>
                <u>Allgemeine Informationen:</u>
              </b>
            </p>
            <p>
              In diesem Kapitel wird auf die
              allgemeine Informationen zu den neuen Modul „Wundmanager“ eingegangen. Folgende
              Vorgaben wurden von verschiedenen Unternehmen soleosoft zur Verfügung gestellt.
              Diese können sich gegebenenfalls noch während der aktiven Umsetzungsphase
              ändern, daher dienen die aktuellen Werte nur als Schätz und Kalkulationswerte.
            </p>
            <p>
              <b>
                <u>Anlegen eines neuen Vorgangs:</u>
              </b>
            </p>
            <p>
              zum Anlegen eines neuen Vorgangs stellt der neue Wundmanager
              folgende Wundkategorien zur Auswahl:
            </p>
            <p>Diabetiker-Fuß</p>
            <p>Stumpf (Amputation von Körperteilen)</p>
            <p>Offene Wunden (z.B. ulcus cruris)</p>
            <p>STOMA-Versorgung</p>
            <p>weitere Wundtypen sind jederzeit möglich</p>
            <p>
              Nach der entsprechenden Auswahl
              der Wundkategorie werden Umfang und Maße der Wunde in das System aufgenommen.
              Hier hat der Benutzer die Möglichkeit, zwischen den  verschiedenen Wundbeschaffenheiten
              zu wählen.  Das System unterscheidet zwischen:
              <br />
              <br />
            </p>
            <p>Infektion</p>
            <p>Wundgeruch</p>
            <p>Wundrand(WR)</p>
            <p>Wundgrund(WG)</p>
            <p>Wundumgebung(WU)</p>
            <p>Wundflüssigkeiten</p>
            <p>
              Nachdem die Wundbeschaffenheit
              beschrieben ist, berechnet das System automatisch den Wundheitsgrad. Nach
              diesem errechneten Wundgrad gibt die Krankenkasse die zur Behandlung
              notwendigen Mittel frei, welche der Wundmanager dann zur Wundheilung einsetzen
              darf.
            </p>
            <p>
              <br />
              Nachdem  die Grunddaten der Wunde eingegeben sind, kann der Benutzer Fotos zu
              der Wunde einpflegen. Diese werden direkt mit der sich im Gerät befindenden
              Kamera fotografiert und zu dem Patienten gespeichert.
            </p>
            <p>
              In der neuen Version des
              Wundmanagers soll es keine Größenbegrenzung der anzuhängenden Bilder geben. Wobei
              bei der Verwendung der verschiedenen Endgeräten (Tablet-PC, Iphone) unterschiedliche
              kameraabhängige Bilder entstehen können. Auch können verschiedene Größenverhältnisse
              dadurch entstehen. Es kommt noch die Problematik dazu, dass jeder Endbenutzer
              die Kamera unterschiedlich hält bzw. das Endgerät benutzt. Deshalb soll das
              System eine User-unabhängige automatisierte Konvertierung in ein Format mit
              einheitlicher Dateikonvention und Größe (Bildgröße) realisieren und vornehmen. Gegebenenfalls
              muss für die Übertragung der getätigten Bilder zum Hauptsystem eine
              Komprimierung im Vorfeld automatisch stattfinden, damit die Bilder in einem
              kleineren Format übertragen werden. Der Kameramodus in dem Tool muss innovativ
              und einfach sein. Der Endkunde muss an die Wunde eine Messskala in Form eines
              Papierstreifens anbringen. Somit kann später die Software die Berechnung der
              Wunde (Größe) vornehmen. Das fordert allerdings im Vorfeld dem Nutzer ab, den
              wundrelevanten Bildausschnitt möglichst formatfüllend anzulegen(siehe
              unten-&gt;Schulung am Gerät). Im Zweifelsfalle muss dem User mit einer
              einfachen Bildbearbeitungssoftware die Möglichkeit einer nachträglichen
              Ausschnittsvergrößerung/Anpassung gegeben werden bzw. die Fähigkeiten dazu
              vermittelt werden, da im Behandlungstermin am Patienten gewisse Unsicherheiten
              im Fotoprozess nicht auszuschließen sind. Wer User hat die Möglichkeit, beim
              Output über den Druckmanager die Bilder entweder mit auszudrucken oder
              abzuwählen. Das gilt für jede Versandart (Druck, Fax, Email etc.).
            </p>
            <p>
              Der Wundmanager schätzt nun die
              Dauer der Behandlung und trägt diese in das System ein. Dabei wählt er auch aus
              dem vorgegebenen Artikelsortiment die notwendigen Hilfsmittel.  Diese Eingaben
              werden dann direkt zu dem Patienten gespeichert. Somit besteht die Möglichkeit,
              dass die Zentrale (Logistik,Warenwirtschaft) ggf. eine Route oder das benötigte
              Material bestellen kann.
            </p>
            <p>
              <br />
              Die Benutzer des Soleo- Wundmanagers können die Material- und
              Mitarbeiterdisposition im System steuern. Es besteht auch die Möglichkeit,
              diese Daten über eine Schnittstelle zu exportieren.
            </p>
            <p>
              Ein wichtiges Feature in dem
              System ist die Option, Hilfsmittel direkt oder an verschiedene Anlaufstellen zu
              versenden. Der Wundmanager/in kann in diesem Fall das Hilfsmittel z.B. zu
              Verwandten oder direkt an den Patienten versenden lassen. Im Weiteren kann auch
              die Zentrale alle Hilfsmittel versenden, verschiedene Möglichkeiten stehen zur
              Auswahl.
            </p>
            <p>
              <br />
              Fallabhängig werden während der Wundversorgung weitere Hilfsmittel nötig. Diese
              müssen aber von der Krankenkasse oder dem Hausarzt freigegeben werden. Der
              Soleo- Wundmanager verfügt über die Funktion, diesen Prozess abzubilden; d.h.
              es können über Soleosoft auch Rezeptanfragen an den Hausarzt versendet werden.
              Diese können dann vom Hausarzt direkt im System oder per Ausdruck freigegeben
              werden. Die Bestellung würde nach Freigabe elektronisch zu dem Hilfsmittel-
              Lieferanten gehen und dieser kann direkt die Bestellung auslösen.
            </p>
            <p>
              Ist die Wundheilung abgeschlossen
              so muss der Wundmanager in dem Tool die Möglichkeit haben, ein Abschluss der
              Dokumentation vorzunehmen. Mit dem abgeschlossenen Vorgang kann der Kunde eine
              interne Kostenüberprüfung/ Materialeinsatz/ Verbrauch vornehmen.
            </p>
            <p>
              Es soll auch die Möglichkeit
              bestehen einen kompletten Vorgang zu exportieren, damit Nachversorger diese in
              ihr eigenes System importieren können. Somit erspart sich der Wundmanager den
              doppelten Eingabe Aufwand bei der Dokumentation des Vorgangs. Ein weiterer
              Vorteil ist auch, dass abgeschlossene Vorgänge immer wieder angezeigt werden
              können welches für Recherchezwecke oder auch den Hausarzt oder Patienten zum
              Vorteil sein kann. Später soll weist auch eine Übergabe an die Krankenkasse von
              komplett abgeschlossenen Vorgängen möglich sein.
            </p>
            <p>
              <b>
                <u>
                  Prozessschaubild
                  für den Wundmanager bei der IST- Aufnahme:
                </u>
              </b>
            </p>
            <p>
              Mit diesem Schaubild sieht man
              die einzelnen Prozessschritte welche für den Ablauf des Gesamtprozesses
              notwendig sind. Dieser Prozessschritt wird einzeln und in Detail noch einmal
              beschrieben.
            </p>
          </Element>
          <Element Type="Image" border="0" width="559" height="683" >images/image023.png</Element>
          <Element Type="Text">
            <p>
              Diesen Prozessschritt I existieren verschiedene Wege der
              Annahme einer Wundversorgung:;
            </p>
            <p>
              <u>Weg I:</u>
            </p>
            <p>
              Der Wundmanager/in nimmt das
              Rezept direkt vor Ort bei dem Kunden an. Das Rezept muss dann digitalisiert
              werden. Das ersetzt das Anlegen des Patienten im System. Die Digitalisierung
              kann entweder über Tastatur (herkömmlicher Weg) eingegeben werden, bzw. über
              ein Scanverfahren automatisiert eingelesen werden.
            </p>
            <p>
              <u>Weg II:</u>
            </p>
            <p>
              Das einlesen der
              Patienteninformationen erfolgt über einen Cardreader. Die Karte besitzt alle
              Informationen zu dem Patienten. Das ermöglicht dem Wundmanager/in direkt ein
              anlegen des Patienten vor Ort. Hersteller KOBIL,Cherry bietet solche Lösungen
              über Bloototh und USB an.
            </p>
            <p>
              <u>Weg III:</u>
            </p>
            <p>
              Import aus einem Verzeichnis,
              somit können die Daten aus einem anderen System via Schnittstelle eingebunden
              werden. Das zu bestimmende Format der einzulesen den Dateien aus in Form einer
              API - Schnittstelle dokumentiert und gewährleistet werden. Diese Art des
              Imports hat den großen Vorteil das der in Kunde sein eigenes oder primäres
              System (KIS) verwenden kann. Das erspart dem Wundmanager und auch dem
              Pflegepersonal viel Zeit, welche sinnvoller eingesetzt werden kann.
            </p>
            <p>
              <b>Was sind Pflichtinformationen beim anlegen des Patienten:</b>
            </p>
            <p>
              Die wichtigsten Informationen die
              der Wundmanager bei dem Anlegen des Patienten benötigt, sind Informationen
              welche auf den Rezept zu finden sind. D.h. es müssen die Daten vom Rezept
              übernommen werden. Gegebenenfalls kann auch die Chipkarte dienen. Die Basisinformationen
              zu den Patienten zu erhalten. Es muss die Möglichkeit gegeben sein, fehlende
              Daten nachträglich einzufügen. Außerdem muss die Möglichkeit gegeben sein, dass
              ein Zusammenfügen von Patientendaten aus mehreren Systemen möglich ist. In
              diesem Fall werden nur Name, Vorname, Vers.-Nummer und Geburtsdatum eingegeben.
            </p>
          </Element>
          <Element Type="Image" width="406" height="1" >images/image024.jpg</Element>
          <Element Type="Text">
            <p>
              mit dem minimalen Datenbestand
              kann eine Bearbeitung des Patienten vorgenommen werden, obwohl es keinen
              Abgleich mit der Hauptdatenbank gegeben hat. Bekommt das System Zugriff auf die
              Hauptdatenbank muss ein automatischer Abgleich dieser gesonderten Fälle
              beginnen. Bei Unstimmigkeiten ist der Wundmanager via Informationen mit
              einzubinden. Dieser entscheidet welcher Datenbestand endgültig der finale
              Datenbestand ist. Weiterhin soll es auch die Möglichkeit geben zusätzliche
              Informationen wie die die Telefon-Nummer/Angehörige händisch hinzugefügt werden
              können.
            </p>
            <p>
              In den nächsten Eingabeschritt
              wird nach der Größe und Gewicht des Patienten gefragt. Diese Werte müssen als
              Pflichtfelder deklariert werden, da der BMI darüber automatisch berechnet wird.
            </p>
            <p>
              Im nächsten Eingabe Schritt,
              werden die Informationen zu den Hausarzt abgefragt. Das ist notwendig damit
              gegebenenfalls dieser mit zur Behandlung/ Rat oder Informationen bei der Behandlung
              einbezogen werden kann. Es soll auch eine Anbindung an eine Datenbank erfolgen,
              wurden sich alle Hausärzte aufgelistet befinden. Somit hatte und Manager die
              Möglichkeit auf diese zurück zugreifen und sich den richtigen Hausarzt online
              per System herauszusuchen.
            </p>
            <p>
              Wird der Patienten final gespeichert wird eine automatische
              Berechnung des BMI vorgenommen.
            </p>
            <p>
              Das System muss bei der
              Replizierung automatisch einen Abgleich der Stammdaten vornehmen, d.h. im
              Strategischen System (z.B. Eva) müssen die Daten in beide Richtungen
              abgeglichen werden. Gibt es dabei Unstimmigkeiten, soll verfahren werden wie
              bei Outlook.  Den Abgleich übernimmt der Benutzer des Strategischen System.
              Nach erfolgreicher Verschmelzung und Synchronisierung muss der gleiche
              Datenbestand in beiden System vorhanden sein.
            </p>
            <p>eingebunden in</p>
            <p>
              In dem Prozessschritt II kann
              zwischen verschiedenen Typen von Maßnahmen ausgewählt werden.
            </p>
            <p>
              Dies erfolgt entweder durch
              Zuteilung des Strategischen Systems oder es erfolgt vor Ort direkt durch den
              Wundmanager. D.h. es existieren  folgende Auswahlmöglichkeiten.
            </p>
            <p>
              <b>
                Möglicheit I:Festlegung der Art der Wunde
                <br />
                <br />
              </b>
            </p>
            <p>Diabetiker Fuß</p>
            <p>Stumpf(Amputation von Körperteilen)</p>
            <p>Offene Wunden(z.B. ulcus cruris)</p>
            <p>STOMA- Versorgung</p>
            <p>weitere Wundtypen sind jederzeit möglich</p>
            <p>
              Zuarbeit durch E.Kaufhold ob ggf.
              mehr Felder benötigt werden. Daraus erfolgt Vorschlag ob sich die nächsten
              Auswahlschritte je Kategorie ergibt.
            </p>
            <p />
            <p>
              Nach Auswahl und Festlegung der
              Art der Wunde muss eine örtliche Geo Referenzierung erfolgen. D.h. der
              Wundmanager muss über ein Auswahlmenü und anhand von Piktogrammen die Stelle wo
              sich die Wunde befindet. Daraus folgt die Auswahl des richtigen Piktogramms aus
              der Wunddokumentation (Internet) . Ggf. Piktogramm kaufen Aktuell haben wir
              folgende Piktogramme
            </p>
            <p>
              1.)
              &gt; Kompletter
              Körper(vorne hinten links rechts)
            </p>
            <p>
              2.)
              &gt;  Kopf
            </p>
            <p>
              3.)
              &gt; Oberkörper(bis
              Bauchnabel)
            </p>
            <p>
              4.)
              &gt; Brust8BIS
              Genitalbereich)
            </p>
            <p>
              5.)
              &gt; Bauchnabel(bis
              Oberschenkel, für Rückansicht komplette Sacral-Ansicht)
            </p>
            <p>
              6.)
              &gt; Arme (Links Rechts) 45
              Grad angewinkelt
            </p>
            <p>
              7.)
              &gt; Beine (vorne hinten9
              gerade
            </p>
            <p>
              8.)
              &gt; Unterschenkel(Ab Knie)
            </p>
            <p>
              9.)
              &gt; Fuß (vorne hinten,
              oben unten links rechts)
            </p>
            <p>Siehe Beispiel Softwareversion 2.0</p>
          </Element>
          <Element Type="Image" width="414" height="1" >images/image025.jpg</Element>
          <Element Type="Text">
            <p>
              Funktionsübernahme altes System(neue Wunde) daraus folgt
              Beschreibungsfeld und sofortige Aktivierung der Kamera und es kann nur ein Foto
              pro Auswahlpunkt  aufgenommen werden.
            </p>
            <p>Scan Foto( beschrieben in Punkt 3)</p>
            <p>Auswahl Foto von Datei</p>
            <p>
              Wird ein Foto auf andere Wege breitgestellt, kann dieses
              über die manuelle Auswahl über Explorer eingefügt werden.
            </p>
            <p>
              <b>Möglichkeit II Prothese</b>
            </p>
            <p>Wird noch gefüllt</p>
            <p>
              <b>Möglichkeit III Kompressiontherapie</b>
            </p>
            <p>Wird noch gefüllt</p>
            <p>
              <b>Möglichkeit IV weitere Möglichkeiten</b>
            </p>
            <p>Ist für die Zukunft angedacht</p>
            <p>
              Die
              Kamera muss im Suchfeld ein Fokussierungsquadrat haben (Fadenkreuz) Dieses
              Zielquadrat muss Optional zuwählbar und die einzelnen Quadrate nummerierbar
              sein. Nachdem das Foto aufgenommen wurde wird durch Hilfe-Hinweise (Abwählbar)
              durch den weiteren Prozess geführt.
            </p>
            <p>
              Alles Tablet-abhängig-nur durch Personalschulung
              realisierbar.
              <br />
              Generelle Schulung am Gerät muss sowieso zwingend erfolgen-sonst ist Chaos
              vorprogrammiert-Learning by doing geht hier absolut nicht
            </p>
            <p>
              1.)
              Breite,Länge,Tiefe
              der Wunde abgefragt
              <br />
              Breite: durch Punktsetzen am linken Rand und weiteren Punkt setzen am rechten
              Rand
            </p>
            <p>Länge: gleich wie Breite</p>
            <p>
              Tiefe: Die Tiefe der Wunde muss
              manuell eingegeben werden(Es muss geprüft werden ob laut Expertenstandard Wunde
              eine Maßtabelle verwendet werden muss. Oder obe eine Skalierung auf dem
              Foto(Druck) ausreicht.
            </p>
            <p>
              2.)
              &gt;
              Berechnung der
              Wunde:
            </p>
            <p>
              Durch das Punktesetzen im
              Uhrzeigersinn an den Wundrand max. 10 Einzelpunkte ergibt sich eine Figur. Die
              automatisch in Quadratzentimeter berechnet wird. Ggf. prüfen pb es ein
              verfügbares auf dem markt gibt. Schutz Patent?
            </p>
            <p>
              <br />
              mE. viel zu kompliziert-ist das gesetzlich
              vorgeschrieben bzw. fachlich erforderlich, eine Wunde übertrieben genau zu
              vermessen
              <br />
              Von uns entwickelte(!) Aufklebefolie reicht
              sicher für Dokumentation vor Ort aus – wer ist denn qualifiziert dafür, einen
              Wundrand o.a. zu definieren und die Punkte zu setzen? das Personal am Patienten
              kann das nicht leisten, fotografieren ist schon die Schmerzgrenze-die haben
              keine Zeit bzw. anderes zu tun bzw. die Bildbearbeitungszeit wird nicht
              vergütet weil keine Regelleistung. Ev. müssen die Bilder erforderlichenfalls
              von einer Bildbearbeiter-Crew mit Fachkenntnissen (Facharzt/Hausarzt/AIP)
              zentral+zeitnah bearbeitet werden  Stichwort KOMPETENZEN
              AUSLAGERN
            </p>
            <p />
            <p />
            <p>
              3.)
              &gt;
              Abfrage
              durch  Auswahlfelder der folgenden Parameter
              <br />
              <br />
            </p>
            <p>
              o &gt;
              Infektion
            </p>
            <p>
              o &gt;
              Wundgeruch
            </p>
            <p>
              o &gt;
              Wundrand(WR)
            </p>
            <p>
              o &gt;
              Wundgrund(WG)
            </p>
            <p>
              o &gt;
              Wundumgebung(WU)
            </p>
            <p>
              o &gt;
              Wundflüssigkeiten
            </p>
            <p>
              o &gt;
              Ernährungszustand
            </p>
            <p>
              o &gt;
              Krankheitszustand(Entzündung
              ja/nein
            </p>
            <p />
            <p>
              Zu
              jedem Punkt muss es einen detaillierten Beschreibungsvorschlag geben (Zuarbeit E.Kaufhold)
            </p>
            <p>
              Aus
              dem oben angegeben Daten ergibt sich automatisch der Wundgrad und der
              Gefährdungsgrad sowie der BMI-Index des Patienten.
            </p>
            <p>
              <b>
                <u>Prozessschritt IV: Beschreibung Wunde</u>
              </b>
            </p>
            <p />
            &gt;
            <p>
              <b>
                <u>Prozessschritt V: Anforderung / Versorgung</u>
              </b>
              <br />
              <br />
            </p>
            <p>
              In
              diesem Prozessschritt wird entschieden, wie weiter eine Bearbeitung je Fall
              vorgenommen wird.
            </p>
            <p>
              1.)
              &gt;
              Hilfmittel auswählen
            </p>
            <p>
              2.)
              &gt;
              Versorger
              hinzuwählen
            </p>
            <p>
              3.)
              &gt;
              Sozialdiesnt
            </p>
            <p>
              4.)
              &gt;
              Arzt
            </p>
            <p>
              5.)
              &gt;
              Maßnahme hinzufügen (Kompressionstherapie)
            </p>
            <p>
              Der
              Benutzer muss auch die Möglichkeit haben eine Mehrfachauswahl zu erstellen.
            </p>
            <p>Hilfsmittel/Auswahl:</p>
            <p>
              o &gt;
              Aufgrund
              der der oben ausgweählten Wund und Debutiucsgrad ergeben sich die
              auszuwählenden Hilfsmittel. Wie z.B.
            </p>
            <p>
              o &gt;
              Antidecubitus
              Matratze (mehrere Hersteller je Wundgrad) und
            </p>
            <p>
              o &gt;
              Antidecubitus
              -Sitzkissen (wieder mehrere Hersteller je Wundgrad). Die Produkte werden von
              der Zentrale vorgegeben.
            </p>
            <p>
              o &gt;
              Schmerztherapie
              (Rücksprache mit Frau Kaufhold)
            </p>
            <p />
            <p>Sozialdienst:</p>
            <p>
              Über
              die Auswahl der PLZ ergibt sich eine Liste aller in der Region befindlichen
              Sozialdienste, die ähnlich Soleosoft V2.0 hinzugewählt werden können und
              Zugriff auf die jeweiligen Daten haben.
            </p>
            <p />
            <p>Versorger:</p>
            <p>
              Über
              die Auswahl der PLZ ergibt sich eine Liste aller in der Region befindlichen
              Versorger, die ähnlich Soleosoft V2.0 hinzugewählt werden können und Zugriff auf
              die jeweiligen Daten haben.
            </p>
            <p />
            <p>Arzt:</p>
            <p>
              In
              diesem Punkt kann der schon in den Stammdaten hinterlegte Hausarzt zu einem Rat
              hinzugefügt werden. Es entsteht in dem Browser ein Link zu diesem Patienten,
              der versehen ist das der Arzt Zugriff bekommt. Der Arzt wird immer über die
              folgenden Wege (Fax, Email, Link) informiert, wenn sich was an seinem Patienten
              ändert.  Bei dem Versenden des Links muss eine Kurzbeschreibung seitens  Link
              und solesoft erfolgen.
            </p>
            <p />
            <p>
              Maßnahme
              hinzufügen:
            </p>
            <p />
            <p>
              In
              diesem Punkt kann während der Abarbeitung des Wundheilungsprozesses ein weiterer
              oder zusätzlicher Prozess eingeleitet werden. Das wird benötigt, wenn eine
              zusätzliche Behandlungsmethode notwendig ist. z.B. siehe Punkt 1,5
            </p>
            <p />
            <p>Produktauswahl:</p>
            <p>
              Anhand einer
              Alphabetischen Tabelle kann der Anfangsbuchstabe des Herstellers ausgewählt
              werden. Das Produkt wird namentlich gesucht oder nachdem reinen Produktnamen.
            </p>
            <p>
              Nach
              erfolgreicher Auswahl der Produkte wird eine Bestellliste generiert. Diese wird
              automatisch an die Zentrale oder Einkauf im Hintergrund weitergeleitet.
              Prozesswissen einbauen.
            </p>
          </Element>
          <Element Type="Image" width="582" height="1" >images/image026.jpg</Element>
          <Element Type="Text">
            <p>
              <b>
                <u>Prozessschritt VI Zusammenfassung / Speicherung</u>
              </b>
            </p>
            <p>
              Zusammenfassung
              des Vorgangs
            </p>
            <p>
              Speichern
              des Vorgangs:
            </p>
            <p>
              Der Vorgang
              wird erst einmal lokal gespeichert und bei bestehende Verbidnung ein Versand
              zum Hauptsystem . Der Benutzer hat die Möglichkeit den Prozess händisch mit
              automatischen Speichern zu beenden. Die Alternative ist: Nach verlassen des
              Ortes von 100 Metern ergibt sich eine automatische Speicherung.
            </p>
            <p>
              Im
              Wundmanager sollte es verschiedene Benutzergruppen geben.
              <br />
              <br />
            </p>
            <p>
              -
              &gt;
              <b>
                <u>Benutzerguppe User</u>
              </b>
              <br />
              In der Benutzergruppe User kann die standardmäßigen Funktion des Wundmanagers
              erfolgen.
              <br />
              <br />
            </p>
            <u>&gt;</u>
            <p>
              -
              &gt;
              <b>
                <u>Benutzerguppe Einkauf</u>
              </b>
              <br />
              Der Einkauf hat die Möglichkeit die zur Verfügung stehenden Produkte
              auszuwählen. Hierzu wird auf eine Produkt-Cd des Herstellers zurückgegriffen.
              Ggf. Prüfung ob Hersteller das automatisch macht.  Beteiigung an der
              Entwicklung
              <br />
            </p>
            <p>
              -
              &gt;
              <b>
                <u>Benutzergruppe Vorgesetzter</u>
              </b>
              <br />
              in der Benutzergruppe Vorgesetzter kann folgendes bestimmt werden.
            </p>
            <p>Anfahrtspauschale</p>
            <p>Stundenlohn</p>
            <p>Unkostenbeitrag</p>
            <p>Decubitusgrad beschreiben</p>
            <p>GPS-Trigger</p>
            <p>RFID- Verwaltung</p>
            <p>
              1.)
              &gt;
            </p>
          </Element>
        </Element>
        <Element Type="Section" Name="Modul 6: Corporate Design">
          Modul 6: Corporate Design („Formular-Manager“)
          <Element Type="Text">
            <p>
              Das Modul 6
              ist eine komplett neue Funktion und soll auch erst ab der Version 3.0 zum
              Einsatz kommen. Da dieses Modul sehr wichtig und elementar für das
              Gesamt-System ist, muss hier besonderer Wert auf eine spätere Implementierung
              gelegt werden. D.h., kauft der Kunde das Modul erst zu einem späteren Zeitpunkt
              oder zeitverzögert, muss dennoch ein reibungsloser Einsatz ohne Datenverlust möglich
              sein. Der AN hat dieses Problem während der Entwicklungshase und der späteren
              Umsetzungsphase zu berücksichtigen. Der Wechsel zwischen diesem Modul und dem
              Standard muss vollständig automatisiert erfolgen.
            </p>
            <p>
              1.
              &gt; Formular-Designer/-Editor
              <br />
              Im Formular-Designer hat der Admin die Möglichkeit eigene Kopfbögen mit eigenen
              Logo´s, Kopf- und Fußzeilen etc. zu erstellen. Aber auch die Gestaltung von
              eigenen Überleitungsbögen oder Rückmeldungen soll möglich sein. D.h., eine
              Klinik oder ein Krankenhaus kann die Dokumente so gestalten wie sie sie
              benötigt und sie kann auch die Vorgaben des Expertenstandards verlassen. Für
              das System bedeutet das, dass es einen Formulargenerator geben muss, der die
              änderbaren Bereiche vorgibt. Bei der Angebotserstellung sollte auch eine
              intensive Dokumentation oder ein Handbuch einkalkuliert werden.
            </p>
            <p>
              2.
              &gt; Anpassung
              der Benutzeroberfläche an das Corporate Design
              <br />
              In diesem Punkt kann der Admin das Desgin von soleosoft GmbH verlassen und sein
              eigenes Corporate Design implementieren. Logo´s und Textzüge können partiell
              geändert werden. Jedoch muss immer noch ein Wasserzeichen bzw.
              Wiedererkennungswert  von soleosoft GmbH erkennbar sein.
            </p>
          </Element>
          <Element Type="Image" border="0" width="815" height="221" >images/image027.jpg</Element>
          <Element Type="Text">
            <p>
              2.1.
              &gt; Theme-Manager
            </p>
            <p>
              2.2. &gt; Online Theme-Editor (Farben, Logos,
              Icons, …)
            </p>
            <p>lang=EN-US&gt;</p>
            <p>
              3.
              &gt; Formularmanager
              Standardformulare
            </p>
            <p>Allgemeine Funktionalitäten:</p>
            <p>
              Bei diesem Freiheitsgrad, den der
              User beim Erwerb dieses Modul erhält, darf er auch die Standard-Formulare
              anpassen. Z.B.  besteht die Möglichkeit, die standardmäßig hinterlegten
              Ansprechpartner in jedem Formular zu verändern. Um dies auch realisieren zu
              können sollte im Modul pro Formular eine Option bestehen, die Ansprechdaten,
              Faxnummer, Telefon, Email etc. zu ändern. Beim Kauf dieses Moduls hat er auch
              die Möglichkeit des Hinterlegens von vielen Adressen und Kontakten. Dies ist
              eine große Abweichung gegenüber der Standardversion. Ein Vorschlag von
              soleosoft GmbH ist es, ein Adressbuch zur Verwaltung zu entwickeln, in dem eine
              Angabe zu jedem Dokumententyp/ Art vermerkt ist. Dort hat der Admin auch
              schnell die Möglichkeit die Ansprechpartner zu tauschen. Hierzu soll der AN
              bitte noch seine Vorschläge einbringen.
            </p>
            <p>Standardformulare:</p>
            <p>
              Durch die solesoft GmbH werden in
              der Version Standardformulare vorgegeben. Darin hat der Firmenadministrator nur
              die Möglichkeit, bestimmte Felder anzupassen.
            </p>
            <p>Sonderformulare:</p>
            <p>
              Diese Formulare können beim
              Erwerb des Moduls 6 eingesetzt werden. Hierbei wird keine Einschränkung (Anzahl
              der Formulare) vorgenommen. Weiterhin hat der Kunde die Möglichkeit weitere
              Formulare selbst zu erstellen und in das System einzubinden. Dazu muss der
              Kunde eine Administratorenschulung nachweisen. Alternativ kann das als
              Dienstleistung vom AN bezogen werden. Der AN muss ein Kalkulationsbeispiel für
              eine derartigen Leistung vorlegen.
            </p>
          </Element>
        </Element>
        <Element Type="Section" Name="Modul 7: elektronische Unterschrift">
          Modul 7: elektronische Unterschrift
          <Element Type="Text">
            <p>
              Das Modul 7 „elektronische
              Unterschrift“ ist eine Neuentwicklung und Erweiterung des aktuellen Softwareproduktes.
              Mit der neuen Funktionalität will man den Arbeitsaufwand bei den Usern
              optimieren und vereinfachen. Der User soll in der Zukunft elektronisch
              unterschreiben und die Dokumente elektronisch versenden. Bei den Dokumenttypen
              handelt es sich um Dokumente die an Kostenträger oder Leistungserbringer
              versendet werden.
            </p>
            <p>
              1.
              &gt; Zertifikats-
              und Identitäts-Manager
            </p>
            <p>
              1.1.
              &gt; Usercard
              <br />
              Um in der Zukunft überhaupt in der Lage zu sein elektronisch Unterschriften zu
              speichern wird das optische Medium, die Usercard(Chipkarte), eingeführt. Wie
              eingangs schon beschrieben kann in diesem Zusammenhang  auch die Unterschrift
              digitalisiert werden. Die Unterschrift wird in den Stammdaten beim Arzt
              hinterlegt. Die Chipkarte ist von dem AN zu bedruckt bereitzustellen. Bei der
              Angebotsabgabe ist eine preisliche Übersicht und visueller Entwurf beizulegen.
            </p>
            <p>
              1.2.
              &gt; Chipkarte
              <br />
              Eine weitere Ausbaustufe soll es sein, dass soleosoft GmbH über die
              Krankenchipkarte die Patientendaten oder Arztdaten einlesen kann. Der AN hat
              die Aufgabe zu recherchieren,  welche Kartenlesegeräte eingesetzt werden könnten
            </p>
            <p>
              1.3.
              &gt; Einlesen der
              Patientenunterschrift
              <br />
              Da auf einigen Formularen auch Patientenunterschriften notwendig sind, muss die
              Unterschrift ebenso elektronisch vorliegen. Entweder kann die
              Patientenchipkarte eingelesen werden oder es muss die Unterschrift über ein
              Formular, auf dem der Patient unterschreibt,  entwickelt werden. Dieses müsste
              ebenfalls gescannt und in der Patientenakte hinterlegt werden. Auf dem Formular,
              welches mit einem Barcode versehen ist, steht der genaue Verwendungszweck der
              jeweiligen Unterschrift.  Der Patient unterschreibt und das Dokument wird
              eingescannt. Anhand des Barcodes kann das System den Patienten ermitteln und
              das Dokument an die Patientenakte anhängen.
            </p>
            <p>
              2.
              &gt; Validierungssystem
            </p>
            <p>
              Das Validierungssystem hat die
              Aufgabe, intern im System die Unterschriften nicht zu verwechseln und immer die
              richtige Unterschrift dem Patienten bzw. dem Arzt zuzuordnen. Weiterhin hat das
              System auch die Aufgabe, zu prüfen, ob Dokumente und Unterschriften notwendig
              bzw. korrekt sind. Auch eine Prüfung der Berechtigung und der korrekten
              Anmeldung der unterschreibenden Personen muss erfolgen? Sollte das System auf
              Fehler(zweifach angemeldet, oder Pin falsch registriert, oder angemeldet über
              die falsche Station , nicht korrekt abgemeldet  etc. ) stoßen muss eine Meldung
              an den Admin gesendet werden. Gegebenenfalls kann ein aufgetretener Fehler eine
              temporäre Sperre des Accounts zur Folge haben.
            </p>
            &gt;
            <p>
              <b>Wie soll es funktionieren:</b>
            </p>
            <p>
              Wie oben beschrieben merkt das
              System automatisch beim Versenden von Dokumenten, wie z. B.  Rezepten,
              Arztbriefen oder Kostenübernahme-Anträgen bei den Krankenkassen, dass eine
              elektronische Unterschrift benötigt wird. Das System prüft ob der User, der das
              Dokument versenden möchte allein die Vollmacht für die Unterzeichnung des Dokumentes
              hat. Sollte das der Fall sein, wird im Druckmanager beim Versenden des
              Dokumentes noch einmal eine Zahlenkombination von der Usercard abgefragt und
              dann wird das Dokument automatisch mit der Unterschrift versehen, freigegeben und
              versendet.
            </p>
            <p>
              Reicht die alleinige Vollmacht
              nicht aus, wird im Druckmanager das Dokument zwar auf die Reise geschickt,
              jedoch wird es intern zu einem weiteren Bevollmächtigen geschickt. Gibt dieser
              seine Unterschrift wird das Dokument elektronisch versendet. Der Prozess läuft
              ab wie im Modul 5 beschrieben.
            </p>
            <p>
              In der Zukunft, wenn die neue
              Patientenkarten bzw. Arztkarten vorhanden sind, und diese auch in Deutschland flächendeckend
              eingesetzt werden, sollte eine Online- Kontrolle über ein Lesegerät im
              Krankenhaus möglich sein. Soll ein Dokument versendet werden, welches eine
              Unterschrift eines Arztes oder eines Patienten benötigt, stecken diese Ihre
              Karte in das mobile Lesegerät und das System verzeichnet das im System und
              prüft die Richtigkeit.
            </p>
            <p>
              Im Anschluss daran  wird das
              Dokument  versendet.
              <br />
              <br />
            </p>
            <p>
              Alle Dokumente, die versendet wurden,
              müssen komplett archiviert werden und jederzeit visuell wieder angezeigt werden
              können. Die Aufbewahrungsfrist beträgt 10 Jahre. Dieser Zeitraum muss durch das
              System auch abgedeckt werden.
            </p>
          </Element>
        </Element>
      </Element>
      <Element Type="Section" Name="Was bringt die Zukunft">
        Was bringt die Zukunft:
        <Element Type="Text">
          <p>
            Was die Zukunft uns bringt kann
            kein Mensch  oder Maschine uns sagen. Dennoch muss sich die Firma Soleosoft
            etwas für die Zukunft ausdenken bzw. entwickeln so das sie gut gerüstet für die
            Zukunft ist. Wir haben uns im Moment auf zwei Produkte eingestellt, welche hier
            in diesem Lastenheft schon einmal beschrieben sind. Ziel von Soleosoft ist es
            eine preisliche Vorbewertung der beiden Module vorzunehmen um eine
            Grobkalkulation zu bekommen.
          </p>
        </Element>
        <Element Type="Section" Name="Modul Z-1: „Case Management“">
          Modul Z-1: „Case Management“
          <Element Type="Text">
            <p>
              Dieses Modul
              wird momentan aus der Betrachtung des Lastenheftes herausgenommen. Es fehlt  an
              aktuellem Bedarf seitens der Kunden. Dennoch soll das Modul in der Roadmap
              weiter bestehen bleiben, da im Fall einer Kundenanfrage das Modul aktiviert und
              dann doch in das Gesamtkonzept implementiert werden kann. Dann wird es jedoch
              ein gesondertes Lastenheft dafür geben.
              <br />
              <br />
            </p>
          </Element>
        </Element>
        <Element Type="Section" Name="Modul Z-2: E-Patientenakte">
          Modul Z-2: E-Patientenakte
          <Element Type="Text">
            <p>
              Mit diesem Modul verfolgt die
              soelosoft GmbH als Weiterentwicklung für die Zukunft. Da eine Veröffentlichung
              nur teilweise geplant ist, soll aber dennoch in der Softwareversion 3.0 schon
              die Grundsteine gelegt werden. Die Grundidee ist , eine komplette elektronische
              Patientenakte  zur Verfügung zu stellen. Egal ob später der Hausarzt, Patient,
              Klinik darauf zugreifen möchte. Jeder der die Zugriffsberechtigung besitzt,
              kann sich über die Plattform anmelden und die Daten einsehen. Dazu benötigt
              jeder User einen eigenen Account mit Zugangsdaten. Die Berechtigungen vergibt
              der Patient selber, er trägt seinen Hausarzt oder Physiotherapeuten etc. mit
              der gewünschten Berechtigung ein. Dann prüft das System automatisch ob der
              eingerichtete User schon Zugriff auf das System besitzt. Wenn ja erfolgt eine
              Info an denjenigen per Email mit der Information „Patient XXX hat Ihnen Zugriff
              auf seine Patientenakte gewährt“.
            </p>
            <p>
              Bei den Berechtigungen gibt es
              zwei verschiedene Möglichkeiten. Entweder bekommt der User die Berechtigung zum
              lesen, oder dem User wird die Berechtigung Lesen+Schreiben zugeteilt. Ob es
              Sinnvoll ist ein komplexeres Berechtigungssystem später einzuführen gilt es
              noch zu erforschen. Jedoch werden dazu noch weitere Informationen benötigt, die
              im Moment noch nicht vorliegen.
            </p>
            <p>
              Der zugreifende User soll aber
              auch die Möglichkeit bekommen. Dokumente aus dem System per Knopfdruck
              exportieren zu können. Die exportierten Daten können dann in das vom User
              eigene System importiert werden. Die Bereitstellung erfolgt in einer
              standardisierten Form. Hier muss der AN dem AG einen Vorschlag unterbreiten. Es
              muss aber auch die Möglichkeit bestehen die Daten als PDF-Datei
              herunterzuladen. Wenn später so ein einfacher Weg als Dokumententransfer
              besteht, können die Krankenhäuser die Arztbriefe darüber versenden. Das erspart
              Kosten und erhöht die Sicherheit bei allen beteiligten.
            </p>
            <p />
            <p>
              Das Modul wird als Vision
              betrachtet und wird nicht im Angebot berücksichtigt. Jedoch hat der AN die
              Ideen soweit mit in die Planung einzubeziehen, das die Grundsteine für eine
              spätere Implementierung gelegt sind. D.h. zum Beispiel sollte die Datenbank
              schon mit den notwendigen Feldern versehen sein etc…
            </p>
          </Element>
        </Element>
      </Element>
    </Element>
    <Element Type="Section" Name="Support">
      Support
      <Element Type="Text">
        <p>
          <br />
          In der neuen Softwareversion 3.0 soll ein mehrstufiges Support- und
          Helpdesk-Modell zum Einsatz kommen. Der Ansatz ist das mit den Modellen
          jeglicher Support von dem AN oder ggf. einem anderen Dienstleister übernommen
          werden kann.
        </p>
        <p>
          Ab der Softwareversion 3.0 wird
          das System so einen deutlichen Zuwachs an Usern haben, so das ein täglicher
          Support/ Helpdesk notwendig ist. Da dieses Thema immer sehr kosten intensiv ist
          bitten wir den AN uns auf die versch. geforderten Modelle uns ein Angebot zu
          erstellen. Die Kosten sollen so angeboten werden, das eine monatliche Pauschale
          je Kategorie veranschlagt ist, das ermöglicht dem AG eine bessere
          Entscheidungsgrundlage.
        </p>
        <p>
          <b>
            <u>
              Variante 1 (7 * 24
              Stunden):
            </u>
          </b>
        </p>
        <p>
          In dieser Variante wird das
          komplette Programm abgefragt. D.h. es erfolgt ein Support rund um die Uhr. Hier
          erfolgt eine Rufannahme  von 0.00 – 24.00 Uhr. Es wird das Problem des Kunden
          aufgenommen und  es erfolgt innerhalb von 4 Stunden eine Reaktion bzw.
          Lösungsansatz. In dieser Variante werden auch die Systementwickler einbezogen ,
          um das Problem auf den schnellsten Wege zu beheben.
          <br />
          <br />
        </p>
        <p>
          <b>
            <u>Variante 2 (5 * 8 Stunden):</u>
          </b>
        </p>
        <p>
          In dieser Variante wird ein Support von Montags – Freitags von
          08.00 – 17.00 Uhr gewährt. Es wird das Problem des Kunden aufgenommen und es
          erfolgt eine Reaktion seitens des Dienstleisters innerhalb von 4 Stunden. Im
          Anschluss wird an einer Lösung des Problems gearbeitet. Eine Einbindung der
          Systementwickler erfolgt nur zu den normalen Arbeitszeiten des Dienstleisters.
          Ist ein Einsatz außerhalb dieser Zeiten gefordert sind diese nach Freigabe
          durch soleosoft kostenpflichtig.
        </p>
        <p />
        <p>
          <b>
            <u>Variante 3 (6 * 8 Stunden):</u>
          </b>
        </p>
        <p>
          In dieser Variante wird ein
          Support von Montags – Samstags von 08.00 – 17.00 Uhr gewährt. Es wird das
          Problem des Kunden aufgenommen und es erfolgt eine Reaktion seitens des
          Dienstleisters innerhalb von 4 Stunden. Im Anschluss wird an einer Lösung des
          Problems gearbeitet. Eine Einbindung der Systementwickler erfolgt nur zu den
          normalen Arbeitszeiten des Dienstleisters. Ist ein Einsatz außerhalb dieser
          Zeiten gefordert sind diese nach Freigabe durch soleosoft kostenpflichtig.
        </p>
        <p>
          <b>
            <u>Variante 4 (nach Aufwand):</u>
          </b>
        </p>
        <p>
          In dieser Variante werden
          überhaupt keine Support-Zeiten vereinbart. Es erfolgt eine Aufnahme eines
          Problems nur zu den normalen Öffnungszeiten ohne Anrufgarantie. D.h. der AN
          muss nicht immer über das Telefon erreichbar sein. Es kann auch eine
          Problemmeldung per Email aus dem System an den Dienstleister erfolgen. Wird
          dann bei der Problemlösung festgestellt, das es sich um ein wirkliches Problem
          handelt, erfolgt eine Abrechnung zu einem fest vereinbarten Stundenkontingent.
          Das Kontingent gilt immer für einen fest definierten Zeitraum und wird mit der
          kleinsten Zeiteinheit von 15 min abgerechnet. Der AN hat das in dem Angebot
          auch so anzubieten.
        </p>
        <p>Informationsfluss:</p>
        <p>
          Der spätere Dienstleister ist
          verpflichtet, den fest vereinbarten Informationsfluss einzuhalten. Dieser dient
          dazu im Fall eines Ausfalls des Systems die richtigen Ansprechpartner zu
          informieren. Die Übersichtsliste wer /wo/ wie informiert werden muss, steh im
          System im Admin- Modul.     Die Konfiguration nimmt jeder lokale Administrator
          vor und trägt diese bei sich im Admin-Modus ein. Das System speichert die dort
          hinterlegten Daten automatisch in ein zentrales Adressbuch. Im Fall eines
          Notfalls sieht der Dienstleister in dem zur Verfügung gestellten Adressbuch und
          startet mit der Informationsverteilung.
          <br />
          <br />
        </p>
        <p>Ticketsystem:</p>
        <p>
          Jeder Anruf  oder eingehende
          Email bzgl. einer Problemmeldung oder Unterstützungsanforderung, muss in einem
          vom Dienstleister bereitgestellten eigenem Ticketsystem aufgenommen werden. Das
          Ticketsystem gilt als Nachweis gegenüber dem AG welche Kosten dem AG in
          Rechnung gestellt werden können. Der AG hat das Recht in das Ticketsystem
          Einsicht zu bekommen und sich zu jedem seiner bestehenden Tickets einen
          detaillierten Bericht in elektronischer Form übergeben zulassen.
        </p>
        <p>Auswertung:</p>
        <p>
          Der Dienstleister muss auch eine elektronische
          Auswertungsmöglichkeit anbieten. D.h. das eine Auswertung über alle
          Tickets(Support, Problem, Lösung) muss in Tabellenform dem AG zu Verfügung
          gestellt werden. Ziel ist es mit der Auswertung gemeinsam mit dem
          Systementwickler eine regelmäßige Systemanalyse vorzunehmen um Schwachstellen
          frühzeitig zu finden oder ggf. auch Veränderungen an einem Modul oder des
          Gesamtsystems vorzunehmen.
        </p>
      </Element>
    </Element>
    <Element Type="Section" Name="Dokumentation">
      Dokumentation
      <Element Type="Text">
        <p>
          Alle neu installierten technischen
          Systeme, aber auch alle damit verbundenen Änderun­ gen der bestehenden Systeme und Infrastrukturen müssen schriftlich in
          Form von Be­triebsanweisungen, Plänen und Verzeichnissen nachvollziehbar und
          zukunftssicher do kumentiert werden.
        </p>
        <p>
          Alleinige
          mündliche Einweisungen des Personals durch die System
          anbieter sind nicht ausreichend.
        </p>
        <p>
          <br />
          Teilsystembereiche werden vom Auftraggeber definiert.
          Folgende Dokumentation ist nach den genannten
          Prinzipien in dreifacher Ausführung (2x Hardcopy, 1x CD) mit
          Inhaltsverzeichnis aufzuführen:
        </p>
        <p>
          Bedienungs- und Wartungsanweisungen, abgestimmt
          auf die ausgeführten Anlagen
        </p>
        <p>
          Protokolle über alle im Rahmen der Arbeiten
          durchgeführten Messungen und Prüfungen
        </p>
        <p>
          Prüfzeugnisse des Herstellers, insbesondere
          Zertifikate zu EN- und DIN - Normen
          Aufrisszeichnungen, ggf. Installationspläne
        </p>
      </Element>
    </Element>
    <Element Type="Section" Name="Normen / Technische Richtlinien">
      Normen / Technische Richtlinien
      <Element Type="Text">
        <p>
          Alle Installationen sind gemäß den
          gültigen EN und VDE – Normen auszuführen. Die  eingesetzten
          Kommunikationssysteme müssen die innerhalb der EU erforderlichen Zu
          lassungen besitzen. In Zulassungsverfahren
          befindliche oder zur Zulassung eingereichte Systeme und Komponenten
          dürfen nicht eingesetzt werden.
        </p>
      </Element>
      <Element Type="Section" Name="Anforderungen an die Bauleitung">
        Anforderungen an die Bauleitung durch den
        Auftragnehmer (AN)
        <Element Type="Text">
          <p>
            Der Auftraggeber erwartet, dass der
            AN bzw. die Bietergemeinschaft für das Projekt ei­nen Projektleiter als
            ständigen Ansprechpartner für die Soleosoft – Projektleitung benennt.
            Der Projektleiter ist im Angebot namentlich zu
            benennen und eine kurze Ausführung zum fachlichen Profil und zu
            Referenzprojekten (mit Ansprechpartnern für Rückfragen) zu machen.
          </p>
          <p>
            Der
            Projektleiter des AN ist verantwortlich für die Abstimmung der Umsetzungsplanung
            mit  dem AG, die Steuerung aller
            Lieferanten und Nachunternehmer des AN und die Berichterstattung über
            den Entwicklungs-, Liefer-, Installations- und Inbetriebnahmefortschritt.
          </p>
          <p>
            In
            der Realisierungsphase wird der AG in einem gemeinsam vereinbarten Zyklus Pro­jektbesprechungen
            vor Ort durchführen. Diese werden in der Regel durch den Projektsteuerer
            oder das Ing.-Büro geleitet.
          </p>
        </Element>
      </Element>
      <Element Type="Section" Name="Abnahme">
        Abnahme
        <Element Type="Text">
          <p>
            Die Abnahme des Projektes erfolgt
            unter Teilnahme des Leiters Projektsteuerung, der  Geschäftsleitung der Soleosoft GmbH und des Projektleiters des
            Auftragnehmers und soweit erfor derlich
            die technischen Verantwortlichen der jeweiligen Nachunternehmen. Der Bieter
            hat schriftlich die Bereitschaft zur Abnahme mit
            einem Vorlauf von 7 Kalendertagen zu erklären. Die Leitung der Abnahme
            erfolgt durch einen Beauftragten des Auftraggebers.  Bei nicht erfolgter Abnahme des Gesamt- oder Teilsystems erfolgt eine
            Teilabnahme  oder die Neuabnahme nach
            vereinbarter Frist für das jeweilige Gesamt- bzw. Teilsystem. Die
            Gewährleistung beginnt mit der vollständigen (vorbehaltlosen) Abnahme eines
            Teil- bzw. des Gesamtsystems durch den AG.
          </p>
          <p>
            Bei
            vorbehaltlicher Abnahme des Gesamt- oder eines Teilsystems erfolgt durch den
            Auf traggeber eine entsprechende
            Fristsetzung. Mit Ablauf der genannten Fristsetzung hat
            der AN seine Bereitschaft zur erneuten zeitnahen
            Abnahme zu erklären.
          </p>
          <p>
            Im Übrigen gelten die allgemeinen Einkaufs- und
            Lieferbedingungen der Soleosoft GmbH.
          </p>
        </Element>
      </Element>
      <Element Type="Section" Name="Gewährleistung und Service">
        Gewährleistung und Service
        <Element Type="Text">
          <p>
            Die
            Gewährleistungsfrist soll 3 Jahre ab vorbehaltloser Abnahme betragen.
          </p>
          <p>
            Der
            Bieter soll dem Angebot ein separates Angebot über einen Service- und Wartungs
            vertrag beifügen. Es ist zu beschreiben, welchen
            Wartungs- und technischen Be treuungsaufwand
            der Bieter für die Einzelsysteme vorsieht und welche Ersatzteilbestän­de
            (Bezeichnung, Anzahl, EP, GP) dem AG empfohlen werden.
          </p>
          <p>
            Es
            sind Ausführungen zu machen, auf welche örtlich eigenen Ressourcen bzw. Service
            - Partner der Bieter zurückgegriffen
            wird und welche Response – Zeiten bei technischen
            Problemen realistisch garantiert werden können
            .
          </p>
        </Element>
      </Element>
    </Element>
  </Element>
</Content>
